<resources>
    <string name="app_name">Weather Wise</string>
    <string name="tempText">Текущая температура: %1$s %2$s</string>
    <string name="windspeedText">Текущая скорость ветра: %1$s %2$s</string>
    <string name="maxtempText">Max:\n %1$s %2$s</string>
    <string name="maxwindSpeed">Max:\n %1$s %2$s</string>
    <string name="sunriseText">Рассвет:\n %1$s %2$s</string>
    <string name="sunsetText">Закат:\n %1$s %2$s</string>
    <string name="weathercodeText">Сегодня ожидается:\n %1$s</string>

    <string name="temperature_2m_not_text">%1$s</string>
    <string name="apparent_temperature_not_text">Ощущается как %1$s %2$s</string>
    <string name="windspeed_10m_not_text">Скорость ветра:\n %1$s %2$s</string>
    <string name="weather_code_hourly_not_text">Погодные условия:\n %1$s</string>
    <string name="relativehumidity_2m_not_text">Относительная влажность:\n %1$s %2$s</string>
    <string name="precipitation_probability_not_text">Вероятность осадков:\n %1$s %2$s</string>
    <string name="pressure_msl_not_text">Атмосферное давление:\n %1$s %2$s</string>
    <string name="pressure_msl_city_normal">Нормальное атмосферное давление:\n %1$s %2$s</string>
    <string name="pressure_msl_now">Текущее атмосферное давление:\n %1$s %2$s</string>
    <string name="visibility_not_text">Видимость:\n %1$s %2$s</string>
    <string name="uv_index_not_text">УФ-индекс:\n %1$s</string>
    <string name="windgusts_10m_not_text">Порывы ветра:\n %1$s %2$s</string>
    <string name="cloudcover_not_text">Облачность:\n %1$s %2$s</string>
    <string name="winddirection_10m_not_text">Направление ветра:\n</string>

    <string name="R_high_pressure">\t\t\tСейчас наблюдается пониженное атмосферное давление:\n\n
\t\t\tЕсли вы чувствуете дискомфорт, то вот несколько рекомендаций, которые могут помочь вам справиться с этим состоянием:\n
\t\t\t1. Старайтесь пить больше воды или других жидкостей, чтобы поддерживать гидратацию.\n
\t\t\t2. Старайтесь снизить свою физическую активность и отдохнуть.\n
\t\t\t3. Питайтесь правильно: употребляйте пищу, богатую белками, углеводами и витаминами, чтобы поддерживать свой иммунитет.\n
\t\t\t4. Употребляйте более соленую пищу. Соль может помочь увеличить кровяное давление, поэтому она может помочь справиться с пониженным давлением.\n
\t\t\t5. Избегайте резких движений и быстрой смены положения тела. Это может вызвать головокружение и потерю сознания.\n
\t\t\t6. Попробуйте выпить чашку кофе или чая. Кофеин и теин могут помочь увеличить кровяное давление.\n
\t\t\t7. Избегайте употребления алкоголя. Алкоголь может ухудшить пониженное атмосферное давление и вызвать дополнительные проблемы.\n
\t\t\t8. Добавляйте в свой рацион продукты, богатые витамином С. Витамин С может помочь улучшить кровообращение и увеличить кровяное давление. Продукты, богатые витамином С, включают цитрусовые, киви, брокколи и капусту.\n
\t\t\t9. Занимайтесь физическими упражнениями, такими как ходьба или легкие упражнения, например, йога. Это может помочь улучшить кровообращение и повысить кровяное давление.\n
\t\t\t10. Избегайте стресса и психологического напряжения. Стресс и напряжение могут ухудшить состояние при пониженном атмосферном давлении.\n
\t\t\t11. Спите достаточно. Недостаток сна может ухудшить пониженное атмосферное давление и привести к ухудшению состояния здоровья в целом. Постарайтесь спать не менее 7-8 часов в день.
</string>
    <string name="R_low_pressure">\t\t\tСейчас наблюдается повышенное атмосферное давление:\n\n
\t\t\tЕсли вы чувствуете дискомфорт, то вот несколько рекомендаций, которые могут помочь вам справиться с этим состоянием:\n
\t\t\t1. Ограничить физические нагрузки и воздержаться от спортивных занятий, особенно если они связаны с подъемом на высоту.\n
\t\t\t2. Снизить потребление соли, так как она способствует задержке жидкости в организме и повышению артериального давления.\n
\t\t\t3. Употреблять больше жидкости, чтобы предотвратить обезвоживание организма и поддерживать нормальную работу сердечно-сосудистой системы.\n
\t\t\t4. Избегать больших перепадов температуры и сильных ветров, которые могут ухудшить состояние здоровья.\n
\t\t\t5. Соблюдать режим дня и сна, получать достаточно отдыха.\n
\t\t\t6. При необходимости принимать лекарства, которые назначит врач. Обычно при повышенном давлении рекомендуются лекарства, которые снижают его уровень.\n
\t\t\t7. Избегайте употребления спиртных напитков и крепкого кофе, так как они могут вызвать повышение артериального давления.\n
\t\t\t8. Питайтесь правильно и регулярно, употребляя больше овощей, фруктов и зелени, а также пищи, богатой калием, такой как бананы, орехи, картофель, сушеные фрукты.\n
\t\t\t9. Избегайте стрессовых ситуаций и негативных эмоций, так как они могут усугубить состояние при повышенном давлении.\n
\t\t\t10. Можно сделать массаж шеи и височной области, принять горячий душ или пить горячий чай с мятой.
</string>
    <string name="norm_pressure">Атмосферное давление в норме. Дополнительных рекомендаций не требуется</string>
    <string name="uv_0_2">Риск для взрослого человека: Низкий\n
 Меры защиты не нужны. Для большинства людей нет опасности вне помещений.</string>
    <string name="uv_3_5">\t\t\tКогда уф-индекс находится в диапазоне от 3 до 5:\n\n
\t\t\t1. Избегайте длительного пребывания на солнце в период с 10:00 до 16:00, когда ультрафиолетовые лучи наиболее интенсивны.\n
\t\t\t2. Наносите на кожу солнцезащитный крем с SPF 30+ и повторяйте нанесение каждые 2 часа.\n
\t\t\t3. Надевайте защитную одежду, такую как длинные рукава, брюки, шляпы с широкими полями и солнцезащитные очки.\n
\t\t\t4. Избегайте соляриев и других источников УФ-излучения.\n
\t\t\t5. Пейте больше воды, чтобы избежать обезвоживания кожи и уменьшения ее защитных свойств.\n
\t\t\t6. Будьте особенно осторожны, если у вас светлая кожа, глаза и волосы, а также если у вас есть ранее диагностированные проблемы со здоровьем кожи.\n
\t\t\t7. Если вы заметили изменения на коже, такие как пигментные пятна, родинки, сухость или жжение, обратитесь к врачу-дерматологу.\n
\t\t\tВажно помнить, что даже в пасмурные дни ультрафиолетовые лучи могут проникать сквозь облака и повышать уровень уф-индекса. Поэтому рекомендации по защите от солнца важно соблюдать в любую погоду.
</string>
    <string name="uv_6_7">\t\t\tЕсли УФ-индекс находится в диапазоне от 6 до 7, это говорит о высокой интенсивности ультрафиолетовых лучей, и необходимо принимать соответствующие меры для защиты кожи. Ниже приведены некоторые рекомендации:\n
\t\t\t1.Избегайте длительного пребывания на солнце в период с 10:00 до 16:00, когда ультрафиолетовые лучи наиболее интенсивны.\n
\t\t\t2.Носите защитную одежду, которая плотно прилегает к телу и закрывает большую часть кожи. Например, длинные рукава, широкополые шляпы, очки с ультрафиолетовой защитой.\n
\t\t\t3.Используйте крем для защиты от солнца с ультрафиолетовой защитой SPF 30+ и наносите его на кожу за 30 минут до выхода на солнце. Перенаносите его каждые два часа и после купания или потоотделения.\n
</string>
    <string name="uv_8_10">\t\t\tКогда УФ-индекс находится в диапазоне от 8 до 10, это означает очень высокую опасность от солнечного излучения. В этом случае рекомендуется:\n
\t\t\t1. Избегайте нахождения на солнце с 10:00 до 16:00, когда солнечное излучение наиболее интенсивно.\n
\t\t\t2. Носите защитную одежду, плотную и легкую одежду с длинными рукавами и штанами, которые плотно прилегают к телу.\n
\t\t\t3. Используйте крем для защиты от солнца с ультрафиолетовой защитой SPF 30+ и наносите его на кожу за 30 минут до выхода на солнце на открытых участках тела, в том числе на лице, шее, руках и ногах. Перенаносите его каждые два часа и после купания или потоотделения\n
\t\t\t4. Носите шляпу или кепку с широкими полями, чтобы защитить лицо, уши и шею.\n
\t\t\t5. Избегайте использования соляриев и ламп для загара, поскольку они также могут повысить уровень УФ-излучения.\n
\t\t\t6. Пейте достаточное количество воды, чтобы избежать обезвоживания, которое может усилить действие солнечных лучей на организм.\n
\t\t\t7. Избегать кожных средств, которые содержат альфа-гидроксикислоты (АГК), так как они могут повысить чувствительность к коже к УФ-излучению.
    </string>
    <string name="uv_11">\t\t\tЕсли УФ-индекс превышает 11, это считается экстремально высоким уровнем ультрафиолетового излучения, что может вызвать сильное ожоги и повышенный риск развития рака кожи. Поэтому рекомендуется соблюдать следующие меры предосторожности:\n
\t\t\t1.Избегайте пребывания на солнце с 10 утра до 4 вечера, когда УФ-излучение наиболее интенсивно.\n
\t\t\t2.Если вы вынуждены находиться на солнце, наденьте на голову шляпу или кепку, а на глаза – солнцезащитные очки.\n
\t\t\t3. Используйте крем для защиты от солнца с ультрафиолетовой защитой SPF 30+ и наносите его на кожу за 30 минут до выхода на солнце на открытых участках тела, в том числе на лице, шее, руках и ногах. Перенаносите его каждые два часа и после купания или потоотделения.\n
\t\t\t4.Носите одежду, покрывающую большую часть тела и защищающую от солнечных лучей.\n
\t\t\t5.Избегайте соляриев и ламп, которые могут усилить ультрафиолетовое излучение и повысить риск развития рака кожи.
</string>
    <string name="windIndex_1">Риск обморожения или переохлаждения отсутствует</string>
    <string name="windIndex_2">Небольшой риск обморожения</string>
    <string name="windIndex_3">Небольшой риск обморожения и переохлаждения</string>
    <string name="windIndex_4">Средний риск переохлаждения и обморожения открытых участков кожи в течение 10–30 минут</string>
    <string name="windIndex_5">Высокий риск переохлаждения и обморожения открытых участков кожи в течение 5–10 минут</string>
    <string name="windIndex_6">Очень высокий риск переохлаждения и обморожения открытых участков кожи в течение 2–5 минут</string>
    <string name="windIndex_7">Крайне высокий риск переохлаждения и обморожения открытых участков кожи менее чем за две минуты</string>
    <string name="hum_norm">Комфортные для человека границы атмосферной влажности находятся в пределах от 40 до 70%, дополнительных рекомендаций не требуется.</string>
    <string name="high_hum_tp35">\t\t\tПри высокой влажности и высокой температуре возможно возникновение тепловых ударов и других проблем со здоровьем. Некоторые рекомендации, которые могут помочь при нахождении на улице в таких условиях:\n
\t\t\t1. Пейте достаточно воды. Важно поддерживать гидратацию, чтобы избежать обезвоживания и других проблем со здоровьем.\n
\t\t\t2. Избегайте длительного нахождения на солнце. Оставайтесь в тени или в закрытых помещениях, где есть кондиционер.\n
\t\t\t3. Одевайтесь сообразно. Носите легкую, свободную одежду, которая не будет удерживать тепло.\n
\t\t\t4. Избегайте физической активности. Если вы планируете заниматься физической активностью на улице, сделайте это рано утром или поздно вечером, когда температура ниже.\n
\t\t\t5. Используйте вентилятор или кондиционер. Это может помочь снизить температуру и уменьшить уровень влажности.\n
\t\t\t6. Будьте внимательны к своему организму. Если вы чувствуете сильное жарко или усталость, отдохните в тени и попейте воды.\n
\t\t\t7. Обращайтесь за медицинской помощью, если вам становится очень плохо или у вас появляются какие-либо серьезные симптомы.
</string>
    <string name="high_hum_tp30_35">\t\t\tПри высокой влажности воздуха при температуре выше 30 градусов Цельсия могут возникнуть проблемы с терморегуляцией организма и ухудшение самочувствия. Для снижения риска возможных негативных последствий рекомендуется:\n
\t\t\t1. Носить легкую и приталенную одежду из натуральных материалов, таких как хлопок или лен, чтобы дать возможность коже дышать и испарять избыточную влагу.\n
\t\t\t2. Избегать физических нагрузок и пребывания на прямом солнце в периоды наибольшей жары (обычно с 11:00 до 16:00). Если необходимо находиться на улице в это время, следует искать тенистые места или использовать зонты, шляпы и другие предметы, которые могут создать тень.\n
\t\t\t3. Пить достаточное количество воды, чтобы избежать обезвоживания. При высокой влажности организм теряет жидкость в большем количестве, чем при низкой влажности, поэтому важно употреблять достаточное количество воды, чтобы компенсировать потерю жидкости.\n
\t\t\t4. Избегать употребления алкоголя и кофе, поскольку они могут усилить дегидратацию.\n
\t\t\t5. Обратить внимание на свое самочувствие и при первых признаках ухудшения здоровья обратиться за медицинской помощью.
</string>
    <string name="high_hum_tp24_30">\t\t\tПри высокой влажности воздуха при температуре выше 24 и ниже 30 градусов Цельсия рекомендуется следующее:\n
\t\t\t1. Пейте больше воды, чтобы избежать обезвоживания.\n
\t\t\t2. Избегайте длительного пребывания на прямом солнечном свете в среднее время дня (с 11:00 до 16:00), когда солнце наиболее яркое. Если необходимо выходить на улицу, используйте защитные средства, такие как шляпы, зонты, солнцезащитные очки и кремы с высоким уровнем защиты от УФ-лучей.\n
\t\t\t3. Избегайте интенсивных физических нагрузок и уменьшите время занятий спортом или упражнений на открытом воздухе.\n
\t\t\t4. Носите легкую, свободную одежду из натуральных материалов, таких как хлопок или лен.\n
\t\t\t5. Избегайте курения и употребления алкоголя, так как они могут ухудшить состояние организма в условиях повышенной влажности.\n
\t\t\t6. Если у вас есть медицинские проблемы, связанные с сердечно-сосудистой системой, легкими или дыхательной системой, обратитесь к врачу для получения дополнительных рекомендаций.\n
\t\t\t7. Если возможно, оставайтесь в помещении с кондиционером или вентилятором, чтобы снизить температуру и влажность воздуха.
</string>
    <string name="high_hum_tp18_24">\t\t\tПри высокой влажности и температуре выше 18 и ниже 24 градусов Цельсия рекомендуется следующее:\n
\t\t\t1. Носить свободную, легкую и дышащую одежду из натуральных материалов, которая не будет прилипать к телу и будет способствовать уходу влаги с поверхности кожи.\n
\t\t\t2. Избегать пребывания на солнце в периоды максимальной интенсивности солнечных лучей, обычно это с 11:00 до 16:00.\n
\t\t\t3. Носить головной убор для защиты от солнечных лучей.\n
\t\t\t4. Пить достаточно жидкости для предотвращения обезвоживания. Рекомендуется пить прохладную воду, натуральные фруктовые соки или изотонические напитки.\n
\t\t\t5. Избегать физических нагрузок и интенсивных тренировок в периоды максимальной жары и влажности.\n
\t\t\t6. Искать прохладное место, где можно отдохнуть в тени, если начнут проявляться симптомы перегрева.\n
\t\t\tВажно помнить, что при повышенной влажности и высокой температуре у человека может развиться тепловой удар, который является серьезным заболеванием и требует медицинской помощи.
</string>
    <string name="high_hum_tp12_18">\t\t\tПри высокой влажности и температуре выше 12 и ниже 18 градусов Цельсия рекомендуется следующее:\n
\t\t\t1. Избегайте пребывания на улице в течение продолжительных периодов времени.\n
\t\t\t2. Если вам приходится быть на улице, наденьте одежду, которая защитит вас от влажности, такую как куртку или плащ.\n
\t\t\t3. Носите головной убор, который поможет защитить от влаги и сохранить тепло тела.\n
\t\t\t4. Пейте достаточное количество воды, чтобы избежать обезвоживания.\n
\t\t\t5. Избегайте физической активности на открытом воздухе во время пика влажности.\n
\t\t\tТакже рекомендуется обратить внимание на симптомы перегрева организма и снизить физическую активность, если они проявляются. Эти симптомы могут включать головокружение, тошноту, слабость, усталость и головную боль.\n
\t\t\tКроме того, при высокой влажности и низкой температуре может возникнуть риск обморожения. Поэтому важно следить за температурой тела и носить теплую и защитную одежду.\n
\t\t\tНаконец, если у вас есть какие-либо медицинские проблемы, такие как проблемы с дыхательной системой или сердечно-сосудистой системой, обратитесь к своему врачу для получения конкретных рекомендаций и рекомендаций по медицинской помощи в экстренных случаях.
</string>
    <string name="high_hum_tp6_12">\t\t\tПри высокой влажности и температуре выше 6 и ниже 12 градусов Цельсия рекомендуется следующее:\n
\t\t\t1. надеть одежду из теплых материалов, которые хорошо сохраняют тепло и не пропускают влагу, такие как шерсть или синтетические материалы.\n
\t\t\t2. Избегайте длительного нахождения на улице, особенно если вы не находитесь в движении, чтобы избежать переохлаждения и простудных заболеваний.\n
\t\t\t3. Помните о необходимости увлажнять слизистые оболочки носа и горла, чтобы предотвратить пересыхание и раздражение.\n
\t\t\t4. Также рекомендуется избегать значительных физических нагрузок, которые могут привести к перегреванию и ухудшению состояния здоровья. При возникновении признаков переохлаждения или перегревания необходимо принимать меры для их устранения, например, переодеваться в соответствующую одежду или уходить в более комфортное помещение.\n
\t\t\t5. Важно также следить за уровнем гидратации организма, употреблять достаточное количество воды и других жидкостей, чтобы предотвратить обезвоживание.\n
\t\t\tЕсли у вас есть какие-либо медицинские проблемы, связанные с высокой влажностью и низкой температурой, вам следует обратиться к врачу для получения индивидуальных рекомендаций.
</string>
    <string name="high_hum_tp0_6">\t\t\tПри высокой влажности и температуре выше 0 и ниже 6 градусов Цельсия рекомендуется следующее:\n
\t\t\t1. Необходимо надеть теплую и ветронепроницаемую одежду, чтобы сохранять тепло и предотвратить переохлаждение организма.\n
\t\t\t2. Избегайте длительного нахождения на улице и стараться быстро вернуться в теплое помещение. Рекомендуется употреблять горячие напитки и еду, которые помогут сохранять тепло в организме.\n\n
\t\t\tЕсли нет возможности вернуться в помещение, то нужно соблюдать следующие рекомендации:\n
\t\t\t• Оставайтесь в тени и избегайте длительного нахождения на солнце;\n
\t\t\t• Носите светлую, дышащую одежду из натуральных материалов;\n
\t\t\t• Пейте достаточное количество воды, чтобы избежать обезвоживания;\n
\t\t\t• Избегайте употребления алкоголя и кофе, так как они могут ухудшить увлажнение кожи и усилить дегидратацию;\n
\t\t\t• Избегайте физических нагрузок, особенно в периоды наибольшей жары;\n
\t\t\t• Используйте легкий и воздухопроницаемый головной убор, чтобы защититься от солнца;\n
\t\t\t•  Обратите внимание на свое здоровье и, если возникают симптомы обезвоживания (головокружение, тошнота, сухость во рту), немедленно обратитесь за медицинской помощью.
</string>
    <string name="high_hum_tm0_6">\t\t\tПри высокой влажности и низкой температуре необходимо быть особенно осторожным и принимать меры для предотвращения гипотермии и других проблем со здоровьем. Рекомендации в данном случае могут включают в себя:\n
\t\t\t1. Надевайте теплую и защитную одежду. Одевайтесь по слоям, чтобы сохранить тепло, и выбирайте материалы, которые хорошо защищают от ветра и влаги.\n
\t\t\t2. Избегайте потери тепла через голову и шею. Наденьте головной убор и шарф, чтобы защитить голову и шею от потери тепла.\n
\t\t\t3.  Не переохлаждайтесь. Если вы начинаете ощущать сильное охлаждение или дрожь, то следует немедленно вернуться в помещение, где можно согреться.\n
\t\t\t4. Пейте теплые напитки. Горячие напитки, такие как горячий шоколад или чай, помогут согреть вас изнутри и сохранить тепло.\n
\t\t\t5. Будьте внимательны к симптомам гипотермии. Симптомы гипотермии могут включать в себя замедленное мышление, ощущение холода, дрожь, сонливость, заторможенность и плохую координацию движений. Если у вас возникли симптомы гипотермии, немедленно ищите укрытие и попробуйте согреться.
</string>
    <string name="high_hum_tm6_12">\t\t\tПри высокой влажности и температуре ниже -6 градусов Цельсия следует быть особенно осторожным. В таких условиях рекомендуется одеваться потеплее и носить защиту от ветра и дождя. \nТакже стоит избегать длительного нахождения на улице и попытаться найти теплое место, например, помещение или автомобиль с включенным отоплением. \nПри возможности следует избегать физических нагрузок и сохранять тепло, чтобы избежать переохлаждения.
\t\t\tВажно помнить, что при низких температурах с высокой влажностью воздуха возможен обморок и гипотермия. Поэтому необходимо быть особенно внимательным и заботиться о своем здоровье в таких условиях.
\t\t\tЕсли нет возможности покинуть улицу при высокой влажности и низких температурах, то необходимо принимать следующие меры:\n
\t\t\t1. Одеваться тепло и сухо, чтобы предотвратить потерю тепла и влаги из организма.\n
\t\t\t2. Избегать потери тепла через голову, поэтому необходимо надевать головной убор.\n
\t\t\t3. Периодически двигаться, чтобы поддерживать циркуляцию крови и теплообмен в организме.\n
\t\t\t4. Избегать потери тепла через ноги, поэтому необходимо надевать теплую и не скользкую обувь.\n
\t\t\t5. Необходимо употреблять горячие напитки и пищу, чтобы обеспечить организму энергией и теплом.\n
\t\t\t6. Следить за своими ощущениями и в случае появления симптомов переохлаждения немедленно принимать меры, такие как переодевание в сухую и теплую одежду, выпить горячий напиток и начать движение.
</string>
    <string name="high_hum_tm12_18">\t\t\tПри высокой влажности и низкой температуре (-18°C до -12°C) следует следующие рекомендации:\n
\t\t\t1. Одевайтесь тепло и соответствующим образом защищайте свои руки, ноги, голову и лицо.\n
\t\t\t2. Носите ветронепроницаемую куртку с капюшоном.\n
\t\t\t3. Пейте горячие напитки, такие как чай, чтобы сохранять тепло.\n
\t\t\t4. Если вы начинаете чувствовать сильный холод, ищите укрытие в закрытом помещении или воспользуйтесь транспортом.\n
\t\t\t5. При наличии симптомов гипотермии, таких как сильное охлаждение тела, ощущение сонливости и заторможенности, немедленно обратитесь за медицинской помощью.\n
\t\t\tИзбегайте переохлаждения и всегда следите за своим самочувствием. Если вы чувствуете дискомфорт или неудобства, лучше оставаться на улице как можно меньше.
</string>
    <string name="high_hum_tm18_24">\t\t\tПри высокой влажности и температуре выше -24 и ниже -18  градусов Цельсия рекомендуется соблюдать особую осторожность.\n
\t\t\t1. Одежда должна быть теплой, ветронепроницаемой и защищать от воздействия влаги.\n
\t\t\t2. Рекомендуется надевать шапку, шарф и перчатки, чтобы защититься от потери тепла через голову и руки.\n
\t\t\t3. Если возможно, лучше оставаться в помещении, особенно при длительном нахождении на улице.\n
\t\t\tВажно помнить, что при низких температурах высокая влажность может усилить ощущение холода и повысить риск гипотермии. Поэтому необходимо следить за своими ощущениями и, при необходимости, периодически согреваться в теплых помещениях.
</string>
    <string name="high_hum_tm24_30">\t\t\tПри нахождении на улице при высокой влажности и температуре ниже -24 градусов Цельсия необходимо принимать меры для защиты от гипотермии.\n
\t\t\t1. Рекомендуется надевать теплую и защищающую от ветра одежду, шапку, шарф и перчатки.\n
\t\t\t2. Также следует избегать длительного нахождения на улице и при необходимости ускорять шаг и искать укрытие от ветра и влаги.\n
\t\t\tПри появлении симптомов гипотермии, таких как озноб, зябкость, сонливость, усталость, слабость, понижение температуры тела и снижение частоты сердечных сокращений, необходимо немедленно обратиться за медицинской помощью.
</string>
    <string name="high_hum_tm30">\t\t\tЕсли температура на улице слишком низкая, то риск переохлаждения может быть очень высоким. В сочетании с высокой влажностью это может стать серьезной угрозой для здоровья. Поэтому рекомендуется избегать длительного нахождения на улице при таких условиях.\n
\t\t\t1. Если необходимо выходить на улицу, следует надевать теплую и защитную одежду, которая не пропускает влагу, и носить головной убор и перчатки.\n
\t\t\t2. Также рекомендуется убедиться, что лицо и нос укрыты, чтобы избежать проблем с дыханием.\n
\t\t\t3. Если почувствуете знакомые симптомы переохлаждения, такие как ощущение холода, дрожь, сильное ощущение усталости, то нужно немедленно вернуться в помещение и нагреться.\n
\t\t\tКроме того, стоит учесть, что при низких температурах воздух обычно более сухой, чем при более теплых условиях, поэтому влажность может не достигать критических уровней. Однако, если вы находитесь в месте со значительной концентрацией воды, например, на льду, в бассейне или на снежных склонах, влажность может быть очень высокой. В этом случае рекомендуется надевать защитную одежду, которая не пропускает влагу, и периодически выходить из места, где влажность наивысшая.
</string>
    <string name="low_hum_tp35">\t\t\tПри низкой влажности и высокой температуре на улице, необходимо принимать следующие рекомендации:\n
\t\t\t1. Пейте больше воды: При высокой температуре и низкой влажности, организм быстрее теряет воду через пот и дыхание. Поэтому необходимо пить больше жидкости, чтобы оставаться увлажненным. Рекомендуется пить воду и спортивные напитки, которые содержат электролиты.\n
\t\t\t2. Избегайте длительного пребывания на солнце: При высокой температуре и низкой влажности, нахождение на солнце может привести к солнечному удару или тепловому удару. Поэтому избегайте длительного пребывания на солнце, особенно в период с 11:00 до 16:00, когда солнце наиболее активно.\n
\t\t\t3. Избегайте интенсивных физических упражнений: При высокой температуре и низкой влажности, физические упражнения могут увеличить риск теплового удара. Поэтому избегайте интенсивных физических упражнений на улице и предпочтите занятия в помещении.\n
\t\t\t4. Следите за состоянием здоровья: При высокой температуре и низкой влажности, необходимо следить за состоянием здоровья. Если появятся симптомы теплового удара, такие как головокружение, слабость, тошнота, обратитесь за медицинской помощью.
</string>
    <string name="low_hum_tp30_35">\t\t\tПри низкой влажности воздуха при высоких температурах необходимо соблюдать следующие рекомендации:\n
\t\t\t1. Пейте больше воды: при низкой влажности воздуха потери воды через кожу и легкие увеличиваются, поэтому необходимо увеличить потребление жидкости.\n
\t\t\t3. Избегайте физических нагрузок в периоды пиковой жары и сильной сухости воздуха: сильные нагрузки могут усилить дегидратацию организма и привести к тепловому удару.\n
\t\t\t5. Используйте увлажнители воздуха: увлажнители помогают сохранять оптимальный уровень влажности в помещении и уменьшить риск дегидратации.\n
\t\t\t6. Не забывайте о защите кожи: наносите солнцезащитный крем на открытые участки кожи, чтобы предотвратить обезвоживание и ожоги от солнца.
</string>
    <string name="low_hum_tp24_30">\t\t\tПри низкой влажности воздуха на улице при температуре выше 24 и ниже 30 градусов Цельсия рекомендуется следующее:\n
\t\t\t1.Пейте достаточно воды. При низкой влажности воздуха потребность в воде может увеличиваться, поэтому важно употреблять достаточное количество воды, чтобы избежать обезвоживания.\n
\t\t\t2. Носите защиту от солнца. Используйте шляпы, зонтики и солнцезащитный крем, чтобы защитить кожу от солнечных лучей, которые могут ухудшить состояние кожи в условиях низкой влажности.\n
\t\t\t3. Избегайте интенсивной физической активности на открытом воздухе. При низкой влажности воздуха может быть трудно дышать, поэтому стоит избегать интенсивной физической активности на открытом воздухе.\n
\t\t\t4. Избегайте перегрева. Оставайтесь в прохладных помещениях, если возможно, и избегайте длительного пребывания на солнце или в жарких условиях, чтобы избежать перегрева организма.\n
\t\t\t5. Следите за симптомами обезвоживания. Признаками обезвоживания могут быть жажда, сухость во рту, головная боль, усталость, слабость и снижение уровня энергии. Если вы заметили эти симптомы, выпейте больше воды и отдохните в тени.
</string>
    <string name="low_hum_tp18_24">\t\t\tНизкая влажность при таких температурах может вызвать обезвоживание, сухость кожи и слизистых оболочек, раздражение глаз и дыхательных путей. Чтобы справиться с этими проблемами, рекомендуется следующее:\n
\t\t\t1. Пейте достаточно жидкости, чтобы предотвратить обезвоживание. Предпочтительно пить воду и избегать алкогольных напитков, которые могут увеличить обезвоживание.\n
\t\t\t2. Используйте увлажнители воздуха или распылите воду вокруг себя, чтобы увлажнить окружающую среду.\n
\t\t\t3. Носите одежду из натуральных материалов, которые позволяют коже дышать и не вызывают еще большего обезвоживания.\n
\t\t\t4. Избегайте длительного нахождения на солнце и попробуйте проводить время в тени или в закрытом помещении.\n
\t\t\t5. Используйте кремы и бальзамы для губ и кожи, чтобы уменьшить сухость и предотвратить трещины.\n
\t\t\t6. Избегайте интенсивных физических нагрузок на открытом воздухе и предпочитайте более легкие виды спорта, если это возможно.\n
\t\t\t7. Если вы чувствуете сильное раздражение глаз и дыхательных путей, обратитесь к врачу.
</string>
    <string name="low_hum_tp12_18">\t\t\tПри нахождении на улице в условиях низкой влажности и температуры выше 12 и ниже 18 градусов Цельсия рекомендуется следующее:\n
\t\t\t1. Пейте достаточно воды: при низкой влажности воздуха, ваше тело быстрее испаряет влагу через кожу и дыхательные пути, что может привести к обезвоживанию. Пейте воду и другие напитки, чтобы компенсировать потерю влаги.\n
\t\t\t2. Избегайте длительного пребывания на солнце: по возможности останавливайтесь в тени, чтобы избежать прямых лучей солнца, особенно в период с 11:00 до 16:00, когда солнце наиболее яркое.\n
\t\t\t3. Одевайтесь соответственно: носите легкую одежду из натуральных материалов, которая позволит вашей коже дышать. Также рекомендуется носить головной убор и солнцезащитные очки.\n
\t\t\t4. Используйте увлажнители воздуха: для создания более комфортной атмосферы в помещении, где вы находитесь, можно использовать увлажнители воздуха.\n
\t\t\t5. Наносите крем для защиты кожи: использование крема с SPF поможет защитить вашу кожу от сухости и ожогов от солнца.
    </string>
    <string name="low_hum_tp6_12">\t\t\tПри низкой влажности воздуха при температуре выше 6 и ниже 12 градусов Цельсия рекомендуется:\n
\t\t\t1. Избегать употребления алкоголя и кофе, так как они могут увеличить обезвоживание.\n
\t\t\t2. Пить достаточное количество воды и увеличивать прием жидкости, если вы испытываете сухость во рту или жажду.\n
\t\t\t3. Избегать длительного нахождения на солнце и в жарких помещениях.\n
\t\t\t4. Использовать увлажнитель воздуха внутри помещений, особенно если вы проводите большую часть времени внутри.\n
\t\t\t5. Носить одежду из натуральных материалов, которые могут помочь сохранять влагу в коже.\n
\t\t\t6. Обращаться к врачу, если вы испытываете сильную сухость в глазах или носу, потому что это может быть признаком более серьезного состояния.
</string>
    <string name="low_hum_tp0_6">\t\t\tПри низкой влажности и температуре выше 0 и ниже 6 градусов Цельсия можно принять следующие рекомендации:\n
\t\t\t1. Пейте достаточное количество воды, чтобы предотвратить обезвоживание.\n
\t\t\t2. Используйте увлажнители воздуха в помещениях или носите с собой увлажнитель для лица.\n
\t\t\t3. Наносите увлажняющие кремы и бальзамы для губ, чтобы предотвратить их сухость и трещины.\n
\t\t\t4. Носите одежду, защищающую от холода и ветра, чтобы предотвратить потерю тепла и сухость кожи.\n
\t\t\t5. Избегайте длительного нахождения на улице, особенно ветреных местах, чтобы предотвратить переохлаждение и обезвоживание.
</string>
    <string name="low_hum_tm0_6">\t\t\tПри низкой влажности воздуха и температуре выше -6 и ниже 0 градусов Цельсия рекомендуется:\n
\t\t\t1. Надеть одежду, которая сохраняет тепло и предотвращает потерю влаги, такую как водонепроницаемая куртка, шерстяная шапка, водонепроницаемые перчатки и теплые ботинки.\n
\t\t\t2. Избегайте переохлаждения, но не переутомляйтесь, умеренная активность может помочь вам сохранить тепло.\n
\t\t\t3. Наносить защитный крем на лицо и губы, чтобы предотвратить обезвоживание.\n
\t\t\t4. Пейте много теплых жидкостей, чтобы предотвратить обезвоживание и увеличить уровень влажности в вашем организме.\n
\t\t\t5. Избегайте алкоголя и кофе, так как они могут вызвать дегидратацию.\n
\t\t\t6. Используйте увлажнитель воздуха в помещениях, чтобы помочь сохранить уровень влажности в вашей коже.
</string>
    <string name="low_hum_tm6_12">\t\t\tПри нахождении на улице при температуре выше -12 и ниже -6 градусов Цельсия и низкой влажности воздуха следует принимать следующие рекомендации:\n
\t\t\t1. Одевайтесь тепло и защищайтесь от ветра, чтобы не потерять тепло через кожу.\n
\t\t\t2. Используйте увлажнитель воздуха в вашем доме или на рабочем месте.\n
\t\t\t3. Пейте достаточное количество воды, чтобы предотвратить обезвоживание.\n
\t\t\t4. Избегайте длительного пребывания на улице и ограничьте физическую активность, особенно если вы не привыкли к холоду.\n
\t\t\t5. Используйте крем для защиты кожи от обветривания и пересыхания.
</string>
    <string name="low_hum_tm12_18">\t\t\tПри низкой влажности при температуре выше -18 и ниже -12 градусов Цельсия рекомендуется:\n
\t\t\t1. Избегать длительного пребывания на улице.\n
\t\t\t2. Использовать увлажнители воздуха в помещениях.\n
\t\t\t3. Пить достаточное количество жидкости для поддержания уровня гидратации организма.\n
\t\t\t4. Избегать употребления алкоголя и кофе, которые могут привести к дегидратации.\n
\t\t\t5. Использовать увлажняющие кремы и бальзамы для защиты кожи от пересыхания и обезвоживания.\n
\t\t\t6. При необходимости, использовать глазные капли для предотвращения пересыхания глаз.
</string>
    <string name="low_hum_tm18_24">\t\t\tПри низкой влажности при температуре выше -24 и ниже -18 градусов Цельсия необходимо соблюдать следующие рекомендации:\n
\t\t\t1. Используйте влажные салфетки или увлажните кожу кремом, чтобы избежать пересыхания и раздражения кожи.\n
\t\t\t2. Пейте достаточно жидкости, чтобы поддерживать гидратацию организма.\n
\t\t\t3. Избегайте длительного пребывания на улице, особенно если вы не подготовлены к погодным условиям.\n
\t\t\t4. Используйте увлажнители воздуха в закрытых помещениях, где это возможно.\n
\t\t\t5. Избегайте употребления алкоголя и кофе, которые могут усугубить дегидратацию.\n
\t\t\tВсе эти рекомендации помогут снизить риск пересыхания кожи, обезвоживания организма и других проблем, связанных с низкой влажностью при холодной погоде.
    </string>
    <string name="low_hum_tm24_30">\t\t\tПри такой низкой температуре, низкая влажность может вызвать обезвоживание, так как в холодном воздухе вода быстрее испаряется из кожи и легких.\n
\t\t\tДля предотвращения обезвоживания, рекомендуется выпивать достаточно воды и избегать употребления алкоголя и кофеинсодержащих напитков, которые могут увеличить дегидратацию.\n
\t\t\tТакже необходимо следить за тем что надето, чтобы предотвратить потерю тепла через кожу и легкие.\n
\t\t\tНо при этом нужно обеспечивать достаточную вентиляцию, чтобы избежать перегревания тела.\n
\t\t\tИспользование увлажнителя в помещении может помочь сохранить влажность воздуха в комфортном диапазоне и уменьшить сухость кожи и слизистых оболочек.
</string>
    <string name="low_hum_tm30">\t\t\tПри очень низких температурах (-30 градусов Цельсия и ниже) влажность воздуха не играет особой роли. Однако, важно помнить о правильной одежде и при пребывании в таких условиях.\n
\t\t\tСледующие рекомендации помогут предотвратить проблемы, связанные с низкой влажностью при низких температурах:\n
\t\t\t1. Избегайте длительного пребывания на открытом воздухе при очень низких температурах.\n
\t\t\t2. Пейте достаточное количество жидкости для поддержания уровня гидратации.\n
\t\t\t3. Используйте увлажнители воздуха внутри помещений, чтобы увеличить уровень влажности.\n
\t\t\t4. Избегайте использования алкоголя и табака, так как они могут увеличить обезвоживание и ухудшить ваши шансы на удержание тепла в организме.
</string>
    <string name="temp_p35">\t\t\tПри высоких температурах свыше 35 градусов Цельсия необходимо соблюдать следующие рекомендации по снижению риска теплового удара и других заболеваний, связанных с жарой:\n
\t\t\t1. Пейте больше жидкости, чем обычно. Рекомендуется пить воду, изотонические напитки или напитки с добавлением электролитов, таких как натрий и калий. Избегайте употребления спиртных напитков, так как они могут ухудшить обезвоживание организма.\n
\t\t\t2. Избегайте длительного нахождения на солнце в периоды сильной жары, особенно в период с 11:00 до 15:00, когда солнце наиболее активно. Если вам необходимо выйти на улицу в это время, используйте солнцезащитный крем с высоким фактором защиты и носите шляпу, солнцезащитные очки и одежду, защищающую от солнца.\n
\t\t\t3. Избегайте интенсивной физической нагрузки в периоды сильной жары. Если вы все же решили заняться спортом, выберите время рано утром или поздно вечером, когда температура воздуха ниже.\n
\t\t\t4. Оставайтесь в хорошо проветриваемых помещениях или в тени. Если у вас нет кондиционера, используйте вентиляторы или охлаждающие устройства. Также можно принять прохладный душ или ванну.\n
\t\t\t5. Носите легкую, свободную одежду из натуральных материалов, таких как хлопок, которая позволяет коже дышать.\n
\t\t\t6. Обращайте внимание на свое самочувствие и следите за признаками теплового удара, такими как головокружение, сильная усталость, тошнота, слабость и потеря сознания. Если у вас возникли подобные симптомы, немедленно обратитесь к врачу.
</string>
    <string name="temp_p30_35">\t\t\tЕсли температура находится в диапазоне между 30 и 35 градусами Цельсия, следует принимать следующие рекомендации:\n
\t\t\t1. Носите легкую, просторную одежду, которая позволит вашему телу дышать и отводить избыток тепла.\n
\t\t\t2. Не забывайте пить достаточно воды, чтобы предотвратить обезвоживание. Избегайте употребления алкоголя и кофе, так как они могут увеличить обезвоживание.\n
\t\t\t3. Носите головной убор и солнцезащитные очки, чтобы защитить кожу и глаза от солнечного света.\n
\t\t\t4. Избегайте длительного нахождения на прямом солнечном свете в период с 10:00 до 16:00, когда солнце наиболее активно.\n
\t\t\t5. Используйте солнцезащитный крем с высоким уровнем защиты.\n
\t\t\t6. Оставайтесь в тени, если это возможно.\n
\t\t\t7. Если вы испытываете головокружение, тошноту, слабость или другие симптомы перегрева, немедленно ищите прохладное место и пейте воду.
    </string>
    <string name="temp_p24_30">\t\t\tЕсли вы находитесь на улице и температура выше 24 и ниже 30 градусов Цельсия, то рекомендуется следующее:\n
\t\t\t1. Пейте достаточное количество воды, чтобы избежать обезвоживания организма. В жаркую погоду потребность в воде может быть выше обычной.\n
\t\t\t2. Избегайте прямого солнечного света и попытайтесь находиться в тени. Если возможно, оставайтесь в помещениях с кондиционером или вентилятором.\n
\t\t\t3. Носите светлую и легкую одежду из натуральных тканей, которые хорошо пропускают воздух. Не надевайте слишком плотную одежду.\n
\t\t\t4. Не забывайте использовать солнцезащитный крем на открытых участках кожи, чтобы предотвратить солнечные ожоги и другие повреждения кожи.\n
\t\t\t5. Если у вас есть возможность, планируйте свои активности на более прохладное время дня, например, ранним утром или вечером.\n
\t\t\t6. Будьте внимательны к своему организму и не переутомляйтесь. Если вы чувствуете усталость или головокружение, лучше немедленно прервать активность и отдохнуть в тени.
</string>
    <string name="temp_p18_24">\t\t\tЕсли температура находится в диапазоне между 18 и 24 градусами Цельсия, то оптимальный уровень влажности для комфортного пребывания на улице составляет около 50%. При более высокой влажности ощущение жары усиливается, а при более низкой влажности риск обезвоживания увеличивается.\n
\t\t\t1. Пейте достаточное количество воды, чтобы избежать обезвоживания организма. В жаркую погоду потребность в воде может быть выше обычной.\n
\t\t\t2. Избегайте прямого солнечного света и попытайтесь находиться в тени. Если возможно, оставайтесь в помещениях с кондиционером или вентилятором.\n
\t\t\t3. Носите светлую и легкую одежду из натуральных тканей, которые хорошо пропускают воздух. Не надевайте слишком плотную одежду.\n
\t\t\t4. Не забывайте использовать солнцезащитный крем на открытых участках кожи, чтобы предотвратить солнечные ожоги и другие повреждения кожи.\n
\t\t\t5. Если у вас есть возможность, планируйте свои активности на более прохладное время дня, например, ранним утром или вечером.\n
\t\t\t6. Будьте внимательны к своему организму и не переутомляйтесь. Если вы чувствуете усталость или головокружение, лучше немедленно прервать активность и отдохнуть в тени.
</string>
    <string name="temp_p12_18">\t\t\tЕсли вы находитесь на улице и температура воздуха выше 12 и ниже 18 градусов Цельсия, то следует убедиться, что вы одеты соответствующим образом, чтобы сохранить тепло, но не перегреться.\n
\t\t\tРекомендуется носить утепленную одежду, такую как свитер или куртку, и не забывать о защите от ветра. Кроме того, важно пить достаточное количество воды, чтобы избежать обезвоживания.\n
\t\t\tЕсли вы занимаетесь спортом на улице, то необходимо уменьшить интенсивность занятий во время жаркой погоды, так как это может привести к перегреву и тепловому удару.\n
\t\t\tВыбирайте более прохладное время суток для занятий, например, рано утром или поздно вечером.\n
\t\t\tТакже не забывайте использовать солнцезащитный крем и носить головной убор, чтобы защитить кожу и голову от солнечных лучей.\n
\t\t\tНаконец, следите за своим самочувствием, и, если у вас возникнут признаки теплового удара, такие как головокружение, тошнота, слабость, обратитесь за медицинской помощью немедленно.
</string>
    <string name="temp_p6_12">\t\t\tПри нахождении на улице при температуре от 6 до 12 градусов Цельсия рекомендуется надевать легкую теплую одежду, которая позволяет сохранять тепло тела, но не перегреваться.\n
\t\t\tТакже необходимо пить достаточное количество воды, чтобы избежать обезвоживания, которое может произойти из-за потери влаги через кожу и дыхательные пути.\n
\t\t\tКроме того, рекомендуется использовать увлажнитель воздуха в помещении, где вы находитесь, чтобы уменьшить пересыхание слизистых оболочек и кожи. Если вы проводите много времени на улице, не забывайте использовать увлажняющие кремы и бальзамы для ухода за кожей, особенно на лице, губах и руках.\n
\t\t\tВажно также избегать длительного пребывания на солнце и использовать солнцезащитный крем, если вы находитесь на открытом воздухе в период солнечной активности.\n
\t\t\tНаконец, следует учитывать индивидуальные особенности организма и прислушиваться к своему самочувствию. Если вы чувствуете себя некомфортно при низкой влажности воздуха, то лучше оставаться в помещении или увеличить уровень влажности воздуха вокруг себя.
</string>
    <string name="temp_p0_6">\t\t\tЕсли вы на улице и температура выше 0 и ниже 6 градусов Цельсия, то рекомендуется следующее:\n
\t\t\t1. Надень утепленную куртку, шапку, шарф и перчатки.\n
\t\t\t2. Носить теплую обувь и носки.\n
\t\t\t3. Избегать переохлаждения и продолжительного нахождения на улице.\n
\t\t\t4. Пить горячий чай, кофе или другие горячие напитки, чтобы согреться.\n
\t\t\t5. Следить за своим состоянием и признаками гипотермии, такими как дрожь, замедленное мышление, утомляемость и сонливость. Если у вас есть эти симптомы, вернитесь в помещение и согрейтесь.\n
\t\t\t6. Используйте увлажнитель воздуха в помещении, чтобы предотвратить сухость кожи и слизистых оболочек.\n
\t\t\t7. Не забывайте о защите от солнца, даже если температура невысокая. Наносите солнцезащитный крем на лицо и другие открытые участки кожи.\n
\t\t\t8. Если вы занимаетесь спортом на улице, уменьшите интенсивность тренировки и не забывайте пить достаточное количество воды, чтобы избежать обезвоживания.
</string>
    <string name="temp_m0_6">\t\t\tЕсли температура находится в диапазоне от -6 до 0 градусов Цельсия, то рекомендуется следующее:\n
\t\t\t1. Одеваться тепло и утепляться, чтобы избежать переохлаждения.\n
\t\t\t2. Носить теплую шапку, перчатки и шарф, чтобы защитить лицо, уши и руки от холода и ветра.\n
\t\t\tОднако, если температура далее опускается, необходимо принимать более серьезные меры для защиты от холода, включая надевание теплых и ветрозащитных одежд, нахождение в теплых помещениях и т.д.\n
\t\t\tВажно следить за своими ощущениями и признаками переохлаждения, такими как дрожь, онемение и покраснение кожи, и сразу же принимать меры, чтобы избежать негативных последствий.
</string>
    <string name="temp_m6_12">\t\t\tПри нахождении на улице при температуре выше -12 и ниже -6 градусов Цельсия, рекомендуется следующее:\n
\t\t\t1. Одевайтесь тепло: Наденьте несколько слоев теплой одежды, чтобы сохранить тепло и защититься от холодного ветра.\n
\t\t\t2. Защитите свои руки, ноги и голову: Используйте теплые перчатки, термоноски, шапку и шарф, чтобы защититься от потери тепла через крайние точки тела.\n
\t\t\t3. Увлажните кожу: В холодных и сухих условиях кожа может высушиваться, поэтому использование увлажняющего крема может помочь удержать влагу.\n
\t\t\t4. Пейте достаточно жидкости: Не забывайте пить воду или другие жидкости, даже если не ощущаете жажды. В холодных условиях человек может не замечать потери жидкости через пот, но это может привести к обезвоживанию.\n
\t\t\t5. Будьте осторожны на льду и снегу: В холодные дни лед и снег могут быть скользкими и опасными для передвижения. Будьте осторожны и используйте подходящую обувь.
</string>
    <string name="temp_m12_18">\t\t\tПри нахождении на улице при температуре от -18 до -12 градусов Цельсия следует принимать следующие меры для поддержания комфортного уровня влажности воздуха:\n
\t\t\t1. Одевайтесь тепло и удобно, чтобы избежать переохлаждения.\n
\t\t\t2. Используйте увлажнители воздуха в помещении, где вы находитесь, чтобы уменьшить сухость воздуха.\n
\t\t\t3. Пейте достаточное количество воды, чтобы избежать обезвоживания.\n
\t\t\t4. Избегайте пребывания на улице ветреную погоду, так как ветер усиливает ощущение холода и увеличивает испарение влаги с поверхности кожи.\n
\t\t\t5. Используйте увлажняющий крем для кожи, чтобы предотвратить сухость и раздражение кожи.\n
\t\t\t6. Не забывайте о защите кожи от мороза, используя головные уборы, шарфы, перчатки и другую соответствующую одежду.
</string>
    <string name="temp_m18_24">\t\t\tЕсли температура находится между -24 и -18 градусами Цельсия и вы находитесь на улице, вам следует принимать меры, чтобы защитить свое тело от холода и уменьшить риск гипотермии. Некоторые рекомендации:\n
\t\t\t1. Одевайтесь тепло и правильно. Носите теплую шапку, шарф, перчатки, теплую куртку, термобелье и теплые носки. Избегайте хлопковой одежды, поскольку она не будет сохранять тепло, если она станет влажной от пота или снега.\n
\t\t\t2. Избегайте переохлаждения. Избегайте длительного пребывания на улице и избегайте пота, так как влага увеличивает потерю тепла через кожу.\n
\t\t\t3. Пейте теплые напитки. Пейте горячий чай, кофе или какао, чтобы помочь сохранить тело в тепле и предотвратить обезвоживание.\n
\t\t\t4. Будьте аккуратны на льду. Будьте осторожны на ледяных дорожках и тротуарах, чтобы избежать падений и травм.\n
\t\t\t5. Наблюдайте за признаками гипотермии. Если вы чувствуете сильное охлаждение, замедленность мышления, усталость или сонливость, это может быть признаком гипотермии. Немедленно прекратите пребывание на улице и найдите теплое место, чтобы согреться.
</string>
    <string name="temp_m24_30">\t\t\tПри такой низкой температуре и сухом воздухе необходимо принимать меры для защиты от холода. Вот несколько рекомендаций:\n
\t\t\t1. Одевайтесь тепло. Носите теплую куртку, шапку, перчатки, шарф, термобелье, теплые носки и утепленную обувь.\n
\t\t\t2. Избегайте длительного нахождения на улице. Если вы не можете избежать длительного нахождения на улице, сделайте перерывы для переохлаждения в теплых помещениях.\n
\t\t\t3. Защитите лицо. При падении температуры кожа на лице становится очень чувствительной, поэтому необходимо защитить ее от холода. Носите шарф или маску, чтобы защитить лицо от холодного ветра.\n
\t\t\t4. Пейте достаточно воды. Во время холодного периода часто забывают пить достаточное количество воды, однако гидратация организма очень важна, чтобы предотвратить обезвоживание и сохранить нормальную работу органов.\n
\t\t\t5. Будьте осторожны на льду. При низких температурах дороги и тротуары могут быть покрыты льдом и гололедом, поэтому будьте осторожны, чтобы избежать травм.\n
\t\t\t6. Избегайте курения и употребления алкоголя. Курение и употребление алкоголя ухудшают кровообращение и могут привести к переохлаждению.\n
\t\t\t7. Будьте готовы к экстренной ситуации. В случае необходимости знайте, как действовать при переохлаждении или обморожении.\n
\t\t\tИз-за экстремально низкой температуры рекомендуется оставаться на улице как можно меньше времени и заходить в теплые помещения, когда это возможно.
</string>
    <string name="temp_m30">\t\t\tПри нахождении на улице при очень низких температурах (-30 °C и ниже) следует соблюдать особенно осторожный подход, чтобы предотвратить морозобой. Некоторые рекомендации для безопасности включают в себя:\n
\t\t\t1. Надевайте достаточно теплой и утепленной одежды, которая защитит вас от холода и ветра. Не забывайте надеть шапку, перчатки, шарф и теплые носки.\n
\t\t\t2. Пейте горячие напитки, такие как чай или суп, чтобы поддерживать тепло внутри тела.\n
\t\t\t3. Не замерзайте на месте и постарайтесь двигаться, чтобы сохранять тепло в теле.\n
\t\t\t4. Не забывайте закрыть все открытые части тела, такие как лицо и уши, чтобы предотвратить обморожение.\n
\t\t\t5. Оставайтесь на улице только при необходимости, старайтесь быть в помещении как можно дольше.\n
\t\t\t6. Обратитесь к специалисту, если вы замечаете признаки обморожения, такие как зуд, онемение, синюшность кожи или болезненность.
</string>
    <string name="wind_2_12_25">\t\t\tЕсли на улице температура нормальная (от +12°C до +25°C) и ветер слабый (от 0.3 до 1.6 м/с), то можно одеться комфортно в легкую одежду и не беспокоиться о ветре. \nОднако, если ветер поднимает пыль и грязь, лучше надеть защитные очки и маску.</string>
    <string name="wind_2_25p">\t\t\tЕсли на улице высокая температура (более +25°C) и ветер слабый (от 0.3 до 1.6 м/с), то необходимо одеваться легко и свободно, предпочтительнее выбирать одежду из натуральных материалов, таких как хлопок или лен. \nОднако, при наличии прямого солнечного света, следует надеть головной убор, чтобы защититься от солнца</string>
    <string name="wind_2_12m">\t\t\tЕсли на улице низкая температура (ниже +12°C) и ветер слабый (от 0.3 до 1.6 м/с), то следует одеваться тепло и носить термоодежду или шерстяную одежду. \nРекомендуется надевать шапку, чтобы сохранять тепло в голове.</string>
    <string name="wind_3">\t\t\tПри ветре 1.6-3.4 м/с рекомендуется обратить внимание на следующие моменты:\n
\t\t\t1. Одевайтесь соответственно погоде и ветру. Наденьте легкую, но плотную одежду, чтобы сохранить тепло тела и защититься от ветра. Не забудьте про головной убор и перчатки.\n
\t\t\t2. Избегайте длительного пребывания на открытом ветру.\n
\t\t\t3. Будьте готовы к резким порывам ветра. Они могут дуть в любой момент и могут изменить направление ветра. Поддерживайте равновесие, чтобы избежать падений и травм.\n
\t\t\t4. Если вы занимаетесь физической активностью на открытом воздухе, учитывайте влияние ветра на ваше тело. Ветер может усилить чувство холода и повысить риск переохлаждения. При этом не забывайте о правильной гидратации и употреблении пищи.
</string>
    <string name="wind_4">\t\t\tЕсли вы на улице при ветре 3.4-5.5 м/с, то рекомендуется следующее:\n
\t\t\t1. Надеть одежду, которая защитит васот ветра. Идеально подойдут ветрозащитные куртки, штаны, шарфы и перчатки. Также важно надеть головной убор, чтобы защитить голову от потери тепла.\n
\t\t\t2. Если возможно, оставайтесь на солнцепроницаемых местах, где нет прямого ветра.\n
\t\t\t3. Будьте внимательным к своему телу и не допускай переохлаждения. Если вы замерзли, попытайтесь найти теплое место, чтобы разогреться. Если это невозможно, попытайтесь увеличить интенсивность движения или согреться горячим напитком.\n
\t\t\t4. Помните, что при сильном ветре усиливается ощущение холода, поэтому не забывайте надевать дополнительную одежду и проверять, не замерзли ли ваши конечности.
</string>
    <string name="wind_5">\t\t\tКогда на улице дует ветер со скоростью 5.5-8 м/с, важно принимать меры для защиты от его воздействия. Вот несколько рекомендаций:\n
\t\t\t1. Используйте защиту от ветра: При наличии сильного ветра рекомендуется надеть ветрозащитную одежду или ветровку. Такая одежда может защитить вас от холода и ветра, сохраняя тепло вашего тела.\n
\t\t\t2. Будьте осторожны на дорогах: При сильном ветре на дорогах может быть опасно, особенно если ветер дует в бок. Будьте внимательны и осторожны, чтобы избежать падения или столкновения с автомобилями или другими людьми.\n
\t\t\t3. Избегайте длительного нахождения на открытом воздухе: Если возможно, попробуйте избегать длительного нахождения на открытом воздухе, особенно если на улице холодно и ветрено. Если необходимо выйти на улицу, старайтесь быстро выполнить свои дела и вернуться внутрь.\n
\t\t\t4. Следите за прогнозом погоды: Следите за прогнозом погоды, чтобы знать, что ожидать на улице. Если предстоит сильный ветер, лучше отложить выход на улицу, особенно если на улице холодно.
</string>
    <string name="wind_6">\t\t\tКогда на улице дует ветер со скоростью 8-10.8 м/с, важно принимать меры для защиты от его воздействия. Вот несколько рекомендаций:\n
\t\t\t1. Надевайте теплую и плотную одежду, которая не пропускает ветер. Шарф, шапка и перчатки также необходимы для защиты от холода и ветра.\n
\t\t\t2. Избегайте длительного пребывания на улице и ограничьте физическую активность до минимума.\n
\t\t\t3. Если вы замерзли, сразу же вернитесь в теплое помещение и разогрейтесь. Не пытайтесь разогреться быстро, уходя в баню или горячий душ - это может привести к гипотермии и другим серьезным проблемам со здоровьем.\n
\t\t\t4. Избегайте ношения одежды, которая может зацепиться за что-то ветром или ослабнуть от его силы, например, летящие юбки, шляпы, шарфы, широкие штаны и т.д.\n
\t\t\t5. Если вы едете на автомобиле, будьте готовы к тому, что маневрирование может быть затруднительным из-за ветра. Держите руки на руле и не паникуйте, если автомобиль начнет крениться.\n
\t\t\t6. Если вы замерзли и не можете найти теплое помещение, попытайтесь насколько это возможно защититься от ветра и создать укрытие. Например, найдите стену здания или другой укрытый угол и укрытьтесь там от ветра.
</string>
    <string name="wind_7">\t\t\tКогда на улице ветер достигает скорости 10.8-13.9 м/с, необходимо следовать следующим рекомендациям:\n
\t\t\t1.  Одевайтесь тепло и удобно. Наденьте ветронепроницаемую куртку, шапку, перчатки, шарф или гортензию, чтобы защититься от ветра. Избегайте синтетических материалов и предпочитайте натуральные ткани, такие как шерсть и хлопок.\n
\t\t\t2. Избегайте длительного пребывания на улице. Если вы не можете избежать выхода на улицу, постарайтесь ограничить свою деятельность до минимума и вернуться в помещение как можно скорее.\n
\t\t\t3. Избегайте открытых пространств. По возможности держитесь ближе к зданиям, чтобы уменьшить воздействие ветра на себя.\n
\t\t\t4. Будьте осторожны, когда переходите улицу. При ветре скорости 10.8-13.9 м/с может быть трудно удержаться на месте, поэтому будьте осторожны, когда переходите дорогу и не рискуйте переходить улицу, если у вас нет уверенности, что сможете сделать это безопасно.\n
\t\t\t5. Следите за своим здоровьем. Ветер может вызвать переохлаждение, даже если температура на улице не слишком низкая. Если вы чувствуете сильную усталость, головокружение, слабость или онемение, немедленно ищите укрытие в помещении.\n
\t\t\t6. Не забывайте о гидратации. Ветер может вызвать дегидратацию, поэтому не забывайте пить воду и другие жидкости, чтобы оставаться увлажненным и здоровым.\n
</string>
    <string name="wind_8">\t\t\tКогда на улице ветер достигает скорости 13.9-17.2 м/с, это может быть опасно для людей. Здесь некоторые рекомендации, которые помогут защититься:\n
\t\t\t1. Оденьтесь теплее. Холодный ветер может быстро охладить ваше тело, поэтому наденьте теплую одежду, чтобы сохранять тепло. Помните, что утепленная одежда должна быть свободной, чтобы воздух мог циркулировать и не ограничивать движения.\n
\t\t\t2. Наденьте головной убор. Ветер может очень сильно охладить голову, поэтому наденьте теплую шапку или другой головной убор, который закроет уши и защитит их от холода.\n
\t\t\t3. Носите очки. Если вы носите очки, наденьте их на улице, чтобы защитить глаза от ветра. Лучше использовать очки с удлиненными защитными оправами.\n
\t\t\t5. Избегайте открытых пространств. При сильном ветре избегайте открытых пространств, таких как парки и площади. Ищите укрытие в зданиях, находитесь в защищенных от ветра местах.\n
\t\t\t6. Держитесь подальше от деревьев и рекламных щитов. Сильный ветер может ломать деревья и разрывать рекламные щиты. При сильном ветре держитесь подальше от них.\n
\t\t\t7. Будьте осторожны с автомобилями. Сильный ветер может сбить с трака мусор, ветки и другие предметы, которые могут стать опасными для движущихся автомобилей. Будьте осторожны, когда находитесь рядом с дорогой или переходите ее.\n
\t\t\tНо самое важное, что нужно помнить, это не рисковать своим здоровьем, если вы сомневаетесь в своей безопасности, лучше остаться дома
</string>
    <string name="wind_9">\t\t\tКогда на улице дует ветер со скоростью 17.2-20.8 м/с, это уже довольно сильный ветер. В таких условиях можно столкнуться с опасными ситуациями, поэтому важно следовать рекомендациям по безопасности.\n
\t\t\tВот несколько рекомендаций, которые могут помочь в таких условиях:\n
\t\t\t1. Если ветер сопровождается дождем или снегом, старайтесь не находиться под деревьями или конструкциями, которые могут обвалиться.\n
\t\t\t2. Если вы находитесь на открытом пространстве, прикрыться от ветра стеной или другим большим объектом, чтобы уменьшить его воздействие.\n
\t\t\t3. Если вы находитесь в автомобиле, снизьте скорость и убедитесь, что вы держите руль крепко. Также следуйте указаниям дорожных знаков и не приближайтесь к местам, где могут быть обрушения.\n
\t\t\t4. Если вы находитесь на берегу моря или озера, не пытайтесь входить в воду. Опасно, потому что волны могут быть очень сильными.\n
\t\t\t5. Не поднимайтесь на высоту. Ветер на большой высоте может быть гораздо сильнее, чем на уровне земли, и это может стать причиной несчастного случая.\n
\t\t\t6. Надевайте достаточно теплую одежду, потому что ветер может сильно охладить ваше тело, даже если температура воздуха не кажется слишком низкой.\n
\t\t\t7. Если вам приходится работать на открытом воздухе в таких условиях, убедитесь, что вы обеспечены соответствующей защитной одеждой и средствами индивидуальной защиты.\n
\t\t\t8. Не играйте с ветром и не пытайтесь его переплюнуть. Следуйте рекомендациям по безопасности, чтобы избежать несчастных случаев.
</string>
    <string name="wind_10">\t\t\tВетер со скоростью 20.8-24.5 м/с соответствует штормовому ветру, который может вызывать серьезные проблемы для безопасности на улице. Ниже приведены некоторые рекомендации, которые могут помочь вам остаться в безопасности в таких условиях:\n
\t\t\t1. Постарайтесь не выходить на улицу, если это не абсолютно необходимо. Если вы должны выйти, то избегайте открытых пространств и попытайтесь пользоваться защищенными маршрутами, такими как пешеходные подземные переходы или навесы.\n
\t\t\t2. Если вам все же приходится находиться на открытой местности, не приближайтесь к большим объектам, таким как высокие здания, деревья, знаки или электрические столбы, которые могут легко быть повреждены и упасть. Избегайте прогулок вдоль берегов или портов, где возможны разрушительные волны.\n
\t\t\t3. Если вы находитесь в автомобиле, то припаркуйтесь на безопасном месте, подальше от высоких зданий, деревьев и электрических столбов. Оставайтесь внутри автомобиля, закройте окна и не пытайтесь ехать дальше, пока не улучшится погода.\n
\t\t\t4. Если вы находитесь на открытом пространстве, попробуйте держаться низко к земле, чтобы уменьшить воздействие ветра. Если есть возможность, присядьте или лягте, прижавшись к земле, и попробуйте укрыться под чем-то тяжелым и устойчивым, таким как большой камень или стена.\n
\t\t\t5. Наденьте теплую и прочную одежду, чтобы защитить себя от холода и порывов ветра. Хорошо подходят теплая куртка, шапка, перчатки и теплые непродуваемые ботинки. Если возможно, наденьте на голову шлем или другую защиту.\n
\t\t\t6. Будьте осторожны при перемещении по улице. Ветер может вызывать неустойчивость и дезориентацию, особенно если он приходит в порывах. Держитесь за прочные поверхности, такие как стены зданий, чтобы не потерять равновесие.\n
</string>
    <string name="wind_11">\t\t\tКогда на улице ветер с такой скоростью, существует риск травмирования и опасность для здоровья. Поэтому лучше воздержаться от пребывания на открытых площадках и выйти на улицу только в крайних случаях.\n
\t\t\tЕсли вы все же должны находиться на улице в такую погоду, рекомендуется следующее:\n
\t\t\t1. Наденьте теплую, ветрозащитную и водонепроницаемую одежду, которая покрывает большую часть тела. Она должна быть достаточно свободной, чтобы не стеснять движений, но не слишком свободной, чтобы не пропускать холодный воздух.\n
\t\t\t2. Наденьте шапку, шарф и перчатки, чтобы защитить голову, шею и руки от холода и ветра.\n
\t\t\t3. Избегайте пребывания на открытых площадках, таких как парки, пляжи и скверы. Если вы находитесь на улице, старайтесь оставаться рядом с зданиями, которые могут защитить вас от ветра.\n
\t\t\t4. Если вы движетесь на улице, старайтесь идти против ветра. Это позволит вам не только более эффективно двигаться, но и уменьшить эффект ветра на ваше тело.\n
\t\t\t5. Если вы находитесь в автомобиле или на велосипеде, убедитесь, что вы надежно застегнуты и защищены от холода и ветра.\n
\t\t\t6. Будьте готовы к тому, что в такую погоду путь на работу или домой может занять больше времени, чем обычно, так как вы будете двигаться медленнее, из-за сильного ветра.\n
\t\t\t7. Помните, что нахождение на улице в такую погоду может быть опасным, поэтому лучше постараться остаться дома и не выходить на улицу, если это возможно. Если вы все же должны выйти на улицу, обязательно следуйте указанным выше рекомендациям и будьте предельно осторожны.
</string>
    <string name="wind_12">\t\t\tКогда ветер достигает скорости 28.5-32.6 м/с (это соответствует урагану 12 категории по шкале Бофорта), на улице может быть очень опасно находиться. Рекомендуется принять следующие меры предосторожности:\n
\t\t\t1. Избегайте выхода на улицу, если это необходимо, ограничьте время пребывания на улице до минимума.\n
\t\t\t2. Если вам все же приходится находиться на улице, наденьте плотную одежду, закройте голову и шею шарфом или капюшоном, чтобы защититься от возможных порывов ветра и холодного воздуха.\n
\t\t\t3. Если вы находитесь в машине или другом транспорте, снизьте скорость и будьте очень осторожны на дорогах. Избегайте движения вблизи зданий и других объектов, которые могут быть повреждены или упасть в результате сильных порывов ветра.\n
\t\t\t4. Избегайте нахождения на открытом пространстве, таком как поля, пляжи и гольф-поля, где вы можете быть подвержены опасности падения предметов, которые могут быть подхвачены ветром.\n
\t\t\t5. Не подходите к деревьям, зданиям и другим объектам, которые могут упасть или быть повреждены сильным ветром. Избегайте стояния под повисшими электрическими проводами или вблизи деревьев, которые могут ломаться и падать.\n
\t\t\t6. Если вы заметили приближение шторма, следуйте инструкциям местных властей и оставайтесь в безопасном месте, пока не пройдет опасность.
</string>
    <string name="wind_13">\t\t\tЕсли на улице ветер 32.6 м/с и выше, находиться на улице крайне опасно. Такие скорости ветра могут вызывать серьезные разрушения зданий и инфраструктуры, а также повреждать электрические линии, деревья и другие объекты. Рекомендуется срочно укрыться внутри здания и оставаться там до улучшения погодных условий.\n
\t\t\tЕсли вы не можете найти убежище, попробуйте найти какое-то укрытие от ветра, например, ограждение, стену здания или автомобиль. Если возможно, не стойте у окон или дверей, где может возникнуть опасность. Если на улице есть люди или животные, попытайтесь предупредить их об опасности и помочь найти убежище.\n
\t\t\tВажно помнить, что в таких условиях нарушается равновесие человека, и он может быть сбит с ноги ветром. Поэтому не стоит рисковать своей жизнью и сохранять спокойствие, пока не улучшится погода. Если вам кажется, что вы находитесь в опасной ситуации, немедленно вызывайте экстренную помощь.
</string>
    <string name="code_45_48">\t\t\t1. Будьте предельно внимательны при ходьбе и движении на дорогах: туман с изморозью может сделать поверхность очень скользкой и опасной для передвижения. Следите за поверхностью и при необходимости используйте гладкость или антиобледенитель.\n
\t\t\t2. Увеличьте расстояние между собой и другими транспортными средствами: видимость на дороге будет снижена, поэтому необходимо держать безопасное расстояние между собой и другими транспортными средствами.\n
\t\t\t3. Включите фары своего транспортного средства: фары помогут увеличить видимость вашего автомобиля и уменьшить риск возможных аварий.\n
\t\t\t4. Будьте особенно осторожны на дорогах и тротуарах, так как они могут быть скользкими и опасными. Избегайте быстрой ходьбы и бега, чтобы избежать падений.\n
\t\t\t5. Если вы едете на автомобиле, снизьте скорость и убедитесь, что вы видите дорогу и другие транспортные средства перед вами.\n
\t\t\t6. Если у вас есть длинные волосы, закройте их, чтобы избежать обмерзания. Также рекомендуется носить шапку, чтобы сохранить тепло головы.
</string>
    <string name="code_51">\t\t\tПри лёгкой мороси рекомендуется:\n
\t\t\t1. Надевать водонепроницаемую одежду и обувь, чтобы не промокнуть и не заболеть.\n
\t\t\t2. Быть осторожным на дороге, так как асфальт может стать скользким.\n
\t\t\t3. Снизить скорость передвижения, чтобы избежать аварийных ситуаций.\n
\t\t\t4. Обеспечить хорошую видимость, используя включенные фары и стеклоочистители.\n
\t\t\t5. Надевать головные уборы и перчатки, чтобы сохранить тепло тела.
</string>
    <string name="code_53">\t\t\tЕсли на улице умеренная морось, то следует учитывать, что она может привести к ухудшению видимости и сделать поверхность дороги скользкой, что может быть опасным для пешеходов и водителей.\n
\t\t\tВот несколько рекомендаций для безопасного поведения на улице в условиях умеренной мороси:\n
\t\t\t1. Наденьте соответствующую одежду. Носите герметичную куртку и брюки, которые защитят от промокания. Если возможно, выбирайте светлые цвета, которые лучше отражают свет и обеспечивают лучшую видимость.\n
\t\t\t2. Обувь должна быть удобной и с хорошей защитой от влаги, чтобы избежать скольжения на мокрой поверхности.\n
\t\t\t3. Используйте зонты или капюшоны на куртках, чтобы защититься от мороси.\n
\t\t\t4. Убедитесь, что вы хорошо видите и слышите окружающее вас, особенно если вы находитесь на дороге. Носите яркую одежду или светоотражающие элементы для лучшей видимости.\n
\t\t\t5. Будьте осторожны на дорогах. Убедитесь, что вы видите и слышите приближающиеся машины и обращайте внимание на тротуары, которые могут быть скользкими.\n
\t\t\t6. При поездках на автомобиле уменьшите скорость и увеличьте дистанцию до других машин на дороге.
</string>
    <string name="code_55">\t\t\tПри моросе с плотной интенсивностью можно столкнуться с ухудшением видимости, скользкими дорогами и тротуарами, а также с ощущением холода. Вот несколько рекомендаций:\n
\t\t\t1. Будьте осторожны на дорогах и тротуарах, так как они могут быть скользкими. Используйте обувь с хорошей подошвой для лучшего сцепления с поверхностью. Если возможно, выбирайте маршруты с меньшим количеством транспорта.\n
\t\t\t2. Если вы едете на автомобиле, увеличьте дистанцию до впереди идущих машин и снизьте скорость. Включите фары головного света для повышения видимости и обязательно проверьте состояние лобового стекла и стеклоочистителей.\n
\t\t\t3. Наденьте теплую и водонепроницаемую одежду, чтобы избежать ощущения холода. Не забывайте про головной убор и перчатки, чтобы защитить себя от потери тепла через голову и руки.\n
\t\t\t4. Если вы пешком, используйте зонты или дождевики для защиты от мокрой мороси. Но помните, что зонты могут ограничить вашу видимость, поэтому используйте их с осторожностью.\n
\t\t\t5. В случае, если у вас есть возможность, лучше оставайтесь дома, чтобы избежать неприятностей.
</string>
    <string name="code_56">\t\t\tЛёгкая ледяная морось является опасным погодным явлением, так как может привести к образованию гололёда на дорогах и тротуарах, что повышает риск падения и получения травм.\n
\tВот несколько рекомендаций для безопасности во время лёгкой ледяной мороси:\n
\t\t\t1. Будьте осторожны на дорогах и тротуарах, особенно на мостах и въездах в туннели. Гололёд может быть невидимым, поэтому приходится обращать на него особое внимание.\n
\t\t\t2. Передвигайтесь медленно и аккуратно, не делайте резких движений и не торопитесь, особенно на склонах и наклонных поверхностях.\n
\t\t\t3. Обувь должна иметь хорошую антискользящую подошву, чтобы повысить сцепление с поверхностью.\n
\t\t\t4. Если вы находитесь за рулём автомобиля, снизьте скорость и дистанцию до впереди идущих автомобилей.\n
\t\t\t5. Помните, что при лёгкой ледяной мороси видимость может быть сильно снижена, поэтому будьте особенно внимательны и осторожны на дорогах.
</string>
    <string name="code_57">\t\t\tЕсли на улице плотная ледяная морось, то следует принимать следующие рекомендации:\n
\t\t\t1. Будьте осторожны на дорогах и тротуарах, поскольку они могут быть очень скользкими. Двигайтесь медленно и осторожно, используя обувь с хорошим сцеплением с поверхностью.\n
\t\t\t2. Попробуйте избегать езды на автомобиле или, если это необходимо, уменьшите скорость и держитесь подальше от других автомобилей.\n
\t\t\t3. Избегайте неподвижных объектов, таких как столбы или деревья, которые могут быть обвешаны льдом и крепко держаться на поверхности.\n
\t\t\t4. Наденьте теплую и защищающую одежду, включая головной убор и перчатки. Также наденьте солнцезащитные очки, чтобы защитить глаза от ледяных частиц.\n
\t\t\t5. Избегайте длительного нахождения на улице в условиях ледяной мороси, особенно если у вас есть проблемы со здоровьем, такие как проблемы с дыханием или циркуляцией крови.
</string>
    <string name="code_61">\t\t\tЕсли вы находитесь на улице во время слабого дождя, вот несколько рекомендаций:\n
\t\t\t1. Оденьтесь соответствующе. Наденьте водонепроницаемую куртку или плащ, чтобы избежать промокания, а также головной убор, чтобы защитить голову от дождя.\n
\t\t\t2. Избегайте глубоких луж и ручьев. Они могут быть глубже и быстрее, чем вы ожидали, и могут представлять опасность для вашего здоровья.\n
\t\t\t3. Будьте осторожны на мокрой поверхности. Дождь может сделать поверхность скользкой, поэтому будьте осторожны, чтобы не поскользнуться и не упасть.\n
\t\t\t4.Носите яркую одежду. Во время дождя видимость может быть снижена, поэтому носите яркую одежду или рефлектирующие элементы, чтобы быть заметным для других.\n
\t\t\t5. Избегайте открытых пространств. Во время грозы избегайте открытых пространств, таких как поля и пляжи, чтобы избежать возможной угрозы удара молнией.
</string>
    <string name="code_63">\t\t\tЕсли вы находитесь на улице и идет умеренный дождь, следуйте этим рекомендациям:\n
\t\t\t1. Используйте защиту от дождя, такую как зонтик или дождевик, чтобы сохранить сухость.\n
\t\t\t2. Носите одежду, которая быстро сохнет и не намокает через, например, из искусственных материалов.\n
\t\t\t3. Будьте осторожны на скользких поверхностях, таких как металлические или каменные ступеньки.\n
\t\t\t4. Следите за температурой на улице и убедитесь, что вы надеты тепло, особенно если дождь сопровождается холодным ветром.
</string>
    <string name="code_65">\t\t\tЕсли на улице сильный дождь, то необходимо соблюдать следующие рекомендации:\n
\t\t\t1. Используйте защиту от дождя. Если у вас есть зонтик, то лучше взять его с собой. Если нет, то можно использовать капюшон, но лучше всего носить водонепроницаемую куртку с капюшоном.\n
\t\t\t2. Будьте осторожны на мокрой дороге. Дорога может быть скользкой и непредсказуемой, особенно на перекрестках и поворотах. Уменьшите скорость и сохраняйте безопасную дистанцию с другими автомобилями и пешеходами.\n
\t\t\t3. Избегайте затопленных участков. Никогда не ходите и не ездите по затопленным дорогам и тротуарам. Глубина воды может быть глубже, чем кажется, и течение может быть очень сильным.\n
\t\t\t4. Носите защиту для глаз. Если вы едете на велосипеде или мотоцикле, носите защитные очки, чтобы защитить глаза от капель дождя и брызг.\n
\t\t\t5. Подготовьте свой автомобиль. Если вы собираетесь ехать на автомобиле, убедитесь, что ваш автомобиль готов к езде в дождливую погоду. Проверьте состояние шин, тормозов и лобового стекла.
</string>
    <string name="code_66">\t\t\tЕсли на улице легкий ледяной дождь, следуйте этим рекомендациям:\n
\t\t\t1. Будьте осторожны на дорогах и тротуарах. Ледяная дождь может привести к образованию гололёда, что усложняет передвижение.\n
\t\t\t2. Избегайте езды на автомобиле, если возможно. Если вы все же должны выйти на дорогу, снизьте скорость и держитесь подальше от других машин.\n
\t\t\t3. Одевайтесь тепло и носите устойчивую обувь. Это поможет вам избежать проблем со здоровьем в холодную и влажную погоду.\n
\t\t\t4. Оставайтесь на расстоянии от предметов, которые могут разорваться или сломаться из-за веса льда, например, деревьев, электроопор и т.д.\n
\t\t\t5. Если вы находитесь в зоне сильного ветра, используйте капюшон или зонтик, чтобы защититься от ледяного дождя и ветра.\n
</string>
    <string name="code_67">\t\t\tЕсли вы на улице и идет сильный ледяной дождь, то существует риск обледенения поверхности дорог и тротуаров, что может привести к опасным ситуациям, особенно при движении транспортных средств. Вот несколько рекомендаций для безопасного передвижения:\n
\t\t\t1. Носите обувь с хорошей антискользящей подошвой, чтобы уменьшить риск скольжения на льду.\n
\t\t\t2. Будьте особенно осторожны на перекрестках, где лед может быть скрыт под слоем снега.\n
\t\t\t3. Если вы находитесь за рулем, уменьшите скорость и увеличьте дистанцию до других транспортных средств. Используйте тормоза и газ плавно, чтобы избежать заноса автомобиля на скользкой поверхности.\n
\t\t\t4. Если возможно, избегайте поездок на автомобиле во время ледяного дождя.\n
\t\t\t5. Пользуйтесь светоотражающими элементами на одежде. Они помогут вам быть замеченным водителями, особенно в условиях плохой видимости.\n
\t\t\t6. Если вы ходите по дороге в темное время суток, используйте фонарик, чтобы увидеть препятствия на своем пути и чтобы быть видимым для других участников дорожного движения.
</string>
    <string name="code_71">\t\t\tЕсли на улице лёгкий снегопад, то вот несколько рекомендаций, которые помогут вам оставаться безопасным и комфортным:\n
\t\t\t1. Одевайтесь тепло и соответствующе условиям: наденьте шапку, перчатки, шарф и тёплую куртку. Обратите внимание на материалы: лучше всего выбрать вещи из теплой и водонепроницаемой ткани.\n
\t\t\t2. Обувь должна быть тёплой и удобной, с хорошей антискользящей подошвой.\n
\t\t\t3. Будьте осторожны на дорогах и тротуарах, которые могут быть скользкими и занесенными снегом. Ходите медленно и аккуратно, чтобы избежать падений и травм.\n
\t\t\t4. Используйте зонт или капюшон, чтобы защититься от снега, особенно если снегопад сопровождается ветром.\n
\t\t\t5. Помните, что видимость может быть снижена во время снегопада, поэтому будьте особенно внимательны и следите за окружающей обстановкой.\n
\t\t\t6.Если вы едете на машине, убедитесь, что ваш автомобиль оснащен зимними шинами и залит антифриз. Соблюдайте правила дорожного движения и ездите медленно и осторожно.
</string>
    <string name="code_73">\t\t\tКогда на улице идет умеренный снегопад, следует соблюдать следующие рекомендации:\n
\t\t\t1. Оденьтесь тепло: одевайтесь в теплые и удобные слои, чтобы сохранить тепло и избежать гипотермии.\n
\t\t\t2. Наденьте удобную обувь: обувь должна быть нескользкой, чтобы избежать падений, а также достаточно теплой, чтобы защитить ваши ноги от холода и влаги.\n
\t\t\t3. Используйте зонт или капюшон: чтобы защититься от снега, воспользуйтесь зонтом или капюшоном на верхней одежде.\n
\t\t\t4. Будьте внимательны на дорогах: на дорогах может быть скользко и гладко, поэтому будьте осторожны при ходьбе и перемещении по улице.\n
\t\t\t5. Избегайте длительных пребываний на улице: если возможно, избегайте длительного пребывания на улице, чтобы не подвергать себя избыточному холоду и ветру.
</string>
    <string name="code_75">\t\t\tЕсли вы находитесь на улице во время сильного снегопада, рекомендуется следовать некоторым мерам предосторожности:\n
\t\t\t1. Оставайтесь на виду и используйте яркую одежду, чтобы быть заметным для водителей.\n
\t\t\t2. Избегайте переходов по незнакомым местам и, если возможно, используйте тротуары.\n
\t\t\t3. Обувайте удобную и теплую обувь с противоскользящей подошвой.\n
\t\t\t4. Избегайте падения, держась за подходящие объекты или используя резиновые или металлические гребни на обуви для улучшения сцепления на скользкой поверхности.\n
\t\t\t5. Будьте внимательны к окружающим автомобилям и соблюдайте осторожность на дороге, чтобы избежать столкновений и несчастных случаев.\n
\t\t\t6. Имейте при себе теплую и водонепроницаемую одежду, а также головные уборы и перчатки, чтобы не замерзнуть.
</string>
    <string name="code_77">\t\t\tПри снежных зернах необходимо учитывать, что это возможно предвестник настоящего снегопада и поэтому могут быть скользкие дороги и тротуары. Также, снежные зерна могут ухудшить видимость, что делает пребывание на дороге опасным. Вот несколько рекомендаций для пешеходов во время снежных зерен:\n
\t\t\t1. Будьте осторожны на дорогах и тротуарах, так как снежные зерна могут ухудшить видимость и сделать поверхность скользкой.\n
\t\t\t2. Одевайтесь тепло и наденьте шапку и перчатки, чтобы защититься от холода.\n
\t\t\t3. При возможности используйте зонт или капюшон, чтобы защитить лицо от снега и ветра.\n
\t\t\t4. Будьте внимательны на дорогах и следите за движением транспорта.\n
\t\t\t5. Если возможно, избегайте долгой пребывания на улице во время снежных зерен.
</string>
    <string name="code_80">\t\t\tЕсли вы находитесь на улице и идет слабый ливневый дождь, вот несколько рекомендаций, которые могут пригодиться:\n
\t\t\t1. Наденьте водонепроницаемую одежду или возьмите с собой зонтик или дождевик, чтобы не промокнуть до нитки. Если у вас нет подходящей одежды, постарайтесь обойтись без них и оставайтесь на улице только в крайнем случае.\n
\t\t\t2. Будьте осторожны на мокрой дороге. Слабые ливневые дожди могут сделать поверхность дороги скользкой, поэтому будьте осторожны, чтобы избежать падений.\n
\t\t\t3. Помните о видимости. Дождь может снизить видимость, особенно в условиях тумана или сумерек, поэтому будьте внимательны и держите глаза на дороге.\n
\t\t\t4. Следите за прогнозом погоды и находитесь в безопасном месте, если погода ухудшится. Если слабый ливневый дождь станет более сильным или превратится в грозу, лучше перенести свои планы на другое время.
</string>
    <string name="code_81">\t\t\tУмеренные ливневые дожди могут быть неприятными, но в целом безопасными, если соблюдать некоторые меры предосторожности. Вот несколько рекомендаций:\n
\t\t\t1. Используйте защиту от дождя: Наденьте качественный дождевик или непромокаемую куртку, чтобы сохранить тепло и сухость. Не забудьте также надеть защитную головную одежду и обувь.\n
\t\t\t2. Будьте осторожны на дороге: Дождь может сделать дорогу скользкой и опасной для движения, особенно если вы находитесь на велосипеде или мотоцикле. Попробуйте двигаться медленно и аккуратно, чтобы избежать аварий.\n
\t\t\t3. Будьте внимательны на тротуарах: Дождь может сделать тротуары скользкими и опасными для пешеходов. Попробуйте избегать луж и других мест, где можно поскользнуться.\n
\t\t\t4. Используйте зонтик: Если дождь не слишком сильный, то можно использовать зонтик. Однако, если дождь сильный, зонтик может оказаться неэффективным, а даже опасным в сильных порывах ветра.\n
\t\t\t5. Обратите внимание на грозу: Умеренный дождь может перейти в ливень с грозой. В этом случае лучше искать укрытие в закрытом помещении и избегать открытых пространств.
</string>
    <string name="code_82">\t\t\tЕсли вы находитесь на улице во время сильного ливневого дождя, вот несколько рекомендаций:\n
\t\t\t1. Избегайте стояния под деревьями или близко к ним, так как ветви могут сломаться под тяжестью воды.\n
\t\t\t2. Избегайте прохождения по глубоким лужам или затопленным улицам, так как под течением воды могут быть скрыты опасные объекты или ямы.\n
\t\t\t3. Носите защитный головной убор и водонепроницаемую одежду, чтобы защитить себя от дождя и промокания.\n
\t\t\t4. Избегайте использования металлических предметов, таких как зонты, вблизи линий электропередач, чтобы избежать поражения электрическим током.\n
\t\t\t5. Будьте осторожны на дорогах, так как дождь может сделать их скользкими и опасными для движения.\n
\t\t\t6. При необходимости ищите укрытие в близлежащих зданиях или под навесами.
</string>
    <string name="code_85">\t\t\tЕсли вы на улице и сейчас идет слабый снег, рекомендуется надеть теплую одежду и обувь с хорошей утепленностью, чтобы избежать переохлаждения. \nЕсли снегопад не слишком интенсивен и погода не слишком холодная, можно продолжать свою деятельность на улице, но следует оставаться осторожным на скользких поверхностях. \nВажно также обратить внимание на видимость - при сильном снегопаде она может снижаться, что повышает риск несчастного случая.</string>
    <string name="code_86">\t\t\tЕсли вы на улице и сейчас сильный снег, вам следует принять некоторые меры предосторожности, чтобы обезопасить себя. Вот несколько рекомендаций:\n
\t\t\t1. Носите теплую одежду и обувь с протектором, чтобы избежать падений и простуд.\n
\t\t\t2. Избегайте проезжих частей дорог, особенно если видимость низкая. Дороги могут быть скользкими и небезопасными для пешеходов.\n
\t\t\t3. Если вы находитесь за рулем автомобиля, убедитесь, что вы включили фары и используете зимние шины.\n
\t\t\t4. Будьте осторожны на тротуарах и других местах с пешеходным трафиком, чтобы избежать столкновений и падений.\n
\t\t\t5.Следите за прогнозом погоды и оставайтесь в безопасности.
</string>
    <string name="code_95">\t\t\tПри грозе на улице следует соблюдать некоторые меры предосторожности для обеспечения безопасности. Ниже приведены некоторые рекомендации:\n
\t\t\t1. Не стойте под высокими деревьями, мачтами или другими металлическими конструкциями. Ищите укрытие в зданиях или автомобиле, если это возможно.\n
\t\t\t2. Если вы находитесь на открытой местности, наклонитесь вниз и прижмитесь к земле, но не ложитесь на землю.\n
\t\t\t3. Не используйте провода телефона, интернета или другие электрические устройства, включая душ и краны.\n
\t\t\t4. Оставайтесь в помещении, пока гроза не закончится.
</string>
    <string name="code_96">\t\t\tЕсли вы находитесь на улице во время грозы с легким градом, важно соблюдать следующие рекомендации:\n
\t\t\t1. Найдите укрытие в закрытом помещении, если это возможно. Избегайте открытых пространств, таких как парки, пляжи и поля.\n
\t\t\t2. Если вы находитесь на открытом пространстве, не становитесь высшей точкой в округе, так как молния идет по наименьшему сопротивлению, и высокие объекты могут привлечь ее внимание. Избегайте укрытий под деревьями и не становитесь рядом с металлическими предметами.\n
\t\t\t3. Если укрытие недоступно, сядьте на землю, прижмитесь к ней и согните колени, прикрыв голову руками. Это может помочь уменьшить риск получения удара молнии.\n
\t\t\t4. Избегайте использования электроники и не проводите телефонные разговоры, так как это может привлечь молнию.\n
\t\t\t5. Если вы находитесь в автомобиле, закройте все окна и двери и избегайте касания металлических поверхностей внутри автомобиля.
</string>
    <string name="code_99">\t\t\tГроза с сильным градом может быть опасной для человека, поэтому рекомендуется принимать следующие меры предосторожности:\n
\t\t\t1. Не находитесь на открытом пространстве, в том числе не стойте под деревьями, мачтами, высокими зданиями и другими объектами, которые могут привлечь молнию.\n
\t\t\t2. Если вы находитесь в машине, закройте окна и не выходите из нее до тех пор, пока гроза не пройдет.\n
\t\t\t3. Если вы находитесь на улице, попытайтесь укрыться в здании или под крышей, например, под навесом или в подъезде.\n
\t\t\t4. Если укрыться не удается, попытайтесь сесть или лечь на землю, не касаясь металлических предметов. Если вы находитесь в группе людей, не стойте рядом друг с другом.
</string>
    <string name="volleyError">Не удалось выполнить запрос. Проверьте подключение к Интернету и попробуйте еще раз</string>
    <string name="clickExit">Нажмите ещё раз чтобы выйти</string>
    <string name="clickDetailedForecast">Нажмите для получения более подробного прогноза и сопутствующих рекомендаций</string>
    <string name="today">прогноз на сегодня:</string>
    <string name="tomorrow">прогноз на завтра:</string>
    <string name="todayBtn">сегодня</string>
    <string name="tomorrowBtn">завтра</string>
    <string name="infoForHour">Информация на текущий час</string>
    <string name="toRec">к рекомендациям</string>
    <string name="changeCity">Изменить город</string>
    <string name="time">Время</string>
    <string name="celsius">&#32;°C</string>
    <string name="degree">&#32;°</string>
    <string name="percent">&#32;%</string>
    <string name="ms">м/с</string>
    <string name="am">утра</string>
    <string name="pm">вечера</string>
    <string name="mmHg">&#32;мм рт.ст.</string>
    <string name="calm">Штиль.&#32;</string>
    <string name="quietWind">Тихий ветер.&#32;</string>
    <string name="lightBreeze">Легкий ветер.&#32;</string>
    <string name="weakWind">Слабый ветер.&#32;</string>
    <string name="moderateWind">Умеренный ветер.&#32;</string>
    <string name="freshBreeze">Свежий ветер.&#32;</string>
    <string name="strongWind">Сильный ветер.&#32;</string>
    <string name="hardWind">Крепкий ветер.&#32;</string>
    <string name="veryHardWind">Очень крепкий ветер.&#32;</string>
    <string name="storm">Шторм.&#32;</string>
    <string name="heavyStorm">Сильный шторм.&#32;</string>
    <string name="violentStorm">Жестокий шторм.&#32;</string>
    <string name="hurricane">Ураган.&#32;</string>
    <string name="clearSky">Чистое небо</string>
    <string name="mostlyClear">Преимущественно ясно</string>
    <string name="partlyCloudy">Переменная облачность</string>
    <string name="fogFrost">Туман и изморозь</string>
    <string name="lightDrizzle">Морось: лёгкая интенсивность</string>
    <string name="moderateDrizzle">Морось: умеренная  интенсивность</string>
    <string name="denseDrizzle">Морось: плотная  интенсивность</string>
    <string name="lightIceDrizzle">Лёгкая ледяная морось</string>
    <string name="denseIceDrizzle">Плотная ледяная морось</string>
    <string name="lightRain">Слабый дождь</string>
    <string name="moderateRain">Умеренный дождь</string>
    <string name="heavyRain">Сильный дождь</string>
    <string name="freezingRainLight">Ледяной дождь: легкий</string>
    <string name="freezingRainHeavy">Ледяной дождь: сильный</string>
    <string name="lightSnowfall">Лёгкий снегопад</string>
    <string name="moderateSnowfall">Умеренный снегопад</string>
    <string name="heavySnowfall">Сильный снегопад</string>
    <string name="snowGrains">Снежные зерна</string>
    <string name="lighShowers">Слабые ливневые дожди</string>
    <string name="moderateShowers">Умеренные ливневые дожди</string>
    <string name="heavyhowers">Сильные ливневые дожди</string>
    <string name="lightSnow">Слабый снег</string>
    <string name="heavySnow">Сильный снег</string>
    <string name="thunderstorm">Гроза</string>
    <string name="thunderstormLightHail">Гроза со слабым градом</string>
    <string name="thunderstormHeavyHail">Гроза с сильным градом</string>

    <string name="enterCity">Пожалуйста, введите название города:</string>
    <string name="textInputLayoutCity">Название города</string>
    <string name="rememberCity">Запомнить город</string>
    <string name="btnFind">Найти</string>
    <string name="tempNotif">Температура</string>
    <string name="celswind">°C, ветер -</string>
    <string name="now">Сейчас&#32;</string>
    <string name="night">&#32;ночи</string>
    <string name="morning">&#32;утра</string>
    <string name="day">&#32;дня</string>
    <string name="evening">&#32;вечера</string>
    <string name="weatherCondNear">, погодные условия на ближайшее время:&#32;</string>
    <string name="tomorroExpect">Завтра ожидается:&#32;</string>
    <string name="feels">Ощущается:</string>
    <string name="windSpeed">Скорость ветра:</string>

    <string name="atmPresRec">Атмосферное давление:</string>
    <string name="UvRec">УФ-индекс:</string>
    <string name="WindRec">Ветер: </string>
    <string name="HumRec">Влажность: </string>
    <string name="TempRec">Температура:</string>
    <string name="WeathRec">Погодные условия:</string>
    <string name="infoAtNow">, прогноз на текущее время</string>
    <string name="ifWantChangeCity">Нажмите, если вы хотите изменить выбранный город</string>
    <string name="ifWantOnNotif">Ежечасные уведомления на сегодня отключены. Нажмите, если хотите включить их на сегодня</string>
    <string name="ifWantOffNotif">Ежечасные уведомления на сегодня включены. Нажмите, если хотите отключить их</string>
    <string name="off">Отключить</string>
    <string name="on">Включить</string>

    <string name="t_35">Крайне жарко</string>
    <string name="t_30_35">Очень жарко</string>
    <string name="t_24_30">Жарко (комфортно при пляжном отдыхе)</string>
    <string name="t_18_24">Тепло (комфортно)</string>
    <string name="t_12_18">Умеренно тепло</string>
    <string name="t_6_12">Прохладно</string>
    <string name="t_0_6">Умеренно прохладно</string>
    <string name="t_6_0">Умеренно холодно</string>
    <string name="t_12_6">Холодно</string>
    <string name="t_18_12">Ощутимо холодно</string>
    <string name="t_24_18">Весьма холодно</string>
    <string name="t_30_24">Очень холодно</string>
    <string name="t_30">Крайне холодно</string>

    <string name="air_text">Качество воздуха</string>
    <string name="pm_10_text">Твердые частицы до 10 мкм</string>
    <string name="pm_2_5_text">Твердые частицы до 2.5 мкм</string>
    <string name="co_text">Угарный газ (CO)</string>
    <string name="no2_text">Двуокись азота (NO₂)</string>
    <string name="so2_text">Диоксид серы (SO₂)</string>
    <string name="o3_text">Озон (O₃)</string>
    <string name="aerosol_text">Оптическая толщина аэрозоля</string>
    <string name="dust_text">Атмосферная пыль</string>

    <string name="air_1">Хорошее качество воздуха</string>
    <string name="air_2">\t\t\tУмеренное качество воздуха, которое может быть приемлемым для большинства здоровых людей. Однако, для некоторых групп людей, таких как дети, пожилые люди, беременные женщины, люди с заболеваниями дыхательных путей и другими хроническими заболеваниями, такой уровень загрязнения воздуха может быть вредным. Вот несколько рекомендаций:\n\n
\t\t\t1. Ограничьте пребывание на улице в периоды с высоким загрязнением воздуха. Следите за местными прогнозами качества воздуха и ограничьте активности на открытом воздухе, особенно в периоды, когда уровень загрязнения воздуха находится в верхней части диапазона от 20 до 40.\n
\t\t\t2. Если вы вынуждены находиться на улице, старайтесь избегать мест с интенсивным движением транспорта и другими источниками загрязнения воздуха.\n
\t\t\t3. Следите за своим здоровьем и при первых признаках ухудшения состояния дыхательной системы, таких как кашель, затрудненное дыхание или усиление симптомов хронических заболеваний, обратитесь к врачу.
</string>
    <string name="air_3">\t\t\tУмеренное загрязнение воздуха, которое может оказывать некоторое воздействие на здоровье людей, особенно на группы риска, такие как дети, пожилые люди, беременные женщины и люди с хроническими заболеваниями. Вот несколько рекомендаций:\n\n
\t\t\t1. Следите за местными прогнозами качества воздуха и ограничьте активности на открытом воздухе в периоды с более высоким загрязнением воздуха. Особенно старайтесь избегать интенсивных физических нагрузок на улице, таких как бег или занятия спортом, особенно вблизи дорог с интенсивным движением транспорта.\n
\t\t\t2. Если вы вынуждены находиться на улице, старайтесь выбирать маршруты с меньшим трафиком и другими источниками загрязнения воздуха.\n
\t\t\t3. В помещении старайтесь создавать условия для чистого воздуха, проветривайте помещения, используйте системы фильтрации воздуха, если это возможно, и избегайте курения внутри помещений.\n
\t\t\t4. При наличии заболеваний дыхательных путей или других хронических заболеваний, следуйте рекомендациям вашего врача и при первых признаках ухудшения состояния обратитесь за медицинской помощью.
</string>
    <string name="air_4">\t\t\tВысокое загрязнение воздуха. Вот несколько рекомендаций:\n\n
\t\t\t1. Ограничьте пребывание на открытом воздухе, особенно для групп риска, таких как дети, пожилые люди, беременные женщины и люди с хроническими заболеваниями. Если вы вынуждены находиться на улице, старайтесь выбирать маршруты с меньшим трафиком и другими источниками загрязнения воздуха.
\t\t\t2. В помещении старайтесь создавать условия для чистого воздуха. Проветривайте помещения, используйте системы фильтрации воздуха, если это возможно, и избегайте курения внутри помещений.
\t\t\t3. Если у вас есть заболевания дыхательных путей или другие хронические заболевания, следуйте рекомендациям вашего врача и избегайте длительного пребывания на открытом воздухе в периоды с плохим качеством воздуха.
</string>
    <string name="air_5">\t\t\tВысокое загрязнение воздуха, что может представлять опасность для здоровья. Вот несколько рекомендаций:\n\n
\t\t\t1. Избегайте пребывания на открытом воздухе в течение длительных периодов времени, особенно для групп риска, таких как дети, пожилые люди, беременные женщины и люди с хроническими заболеваниями. Если вы вынуждены находиться на улице, старайтесь использовать маску, покрывающую нос и рот, чтобы снизить вдыхание загрязненного воздуха.\n
\t\t\t2. В помещении создавайте условия для чистого воздуха. Используйте системы фильтрации воздуха, если это возможно, и избегайте использования табака внутри помещений.\n
\t\t\t3. Если у вас есть заболевания дыхательных путей или другие хронические заболевания, следуйте рекомендациям вашего врача и избегайте длительного пребывания на открытом воздухе в периоды с плохим качеством воздуха.\n
\t\t\t4. Избегайте дополнительных источников загрязнения воздуха в вашем доме или на рабочем месте, таких как курение, использование устаревших и загрязненных отопительных систем, и использование химических продуктов с высоким содержанием испаряемых веществ.
</string>
    <string name="air_6">\t\t\tКритически высокий уровень загрязнения воздуха, что может представлять серьезную угрозу для здоровья. В такой ситуации рекомендуется принять следующие меры:\n\n
\\t\tt1. Избегайте пребывания на открытом воздухе в течение длительных периодов времени, особенно для групп риска, таких как дети, пожилые люди, беременные женщины и люди с хроническими заболеваниями. Используйте маску, покрывающую нос и рот, при выходе на улицу.\n
\\t\tt2. Если возможно, оставайтесь в помещении, где есть система фильтрации воздуха. Если у вас нет такой системы, избегайте открытия окон и дверей, чтобы снизить проникновение загрязненного воздуха внутрь.\n
\t\t\t3. Если у вас есть заболевания дыхательных путей или другие хронические заболевания, следуйте рекомендациям вашего врача и избегайте пребывания на открытом воздухе в периоды с критически высоким уровнем загрязнения воздуха.\n
\t\t\t4. Избегайте дополнительных источников загрязнения воздуха в вашем доме или на рабочем месте, таких как курение, использование устаревших и загрязненных отопительных систем, и использование химических продуктов с высоким содержанием испаряемых веществ.
</string>

    <string name="pm2_5_1">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха PM2.5 составляет от 0 до 20, это указывает на очень хорошее качество воздуха.\n\t\t\tВ таких условиях воздух считается чистым и безопасным для дыхания. </string>
    <string name="pm2_5_2">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха PM2.5 составляет от 0 до 20, это указывает на очень хорошее качество воздуха.\n\t\t\tВ таких условиях воздух считается чистым и безопасным для дыхания. </string>
    <string name="pm2_5_3">\t\t\tЕсли индекс качество воздуха PM2.5 в диапазоне от 20 до 25, то воздух считается "удовлетворительным" с точки зрения качества воздуха.\n\t\t\tОднако, даже при таком уровне AQI PM2.5, некоторые группы населения, такие как дети, пожилые люди и лица с респираторными заболеваниями, могут быть более чувствительными к загрязнению воздуха. </string>
    <string name="pm2_5_4">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха PM2.5 находится в диапазоне от 25 до 50, то качество воздуха считается "умеренным" и может вызвать определенное воздействие на здоровье.</string>
    <string name="pm2_5_5">\t\t\tКогда индекс качества воздуха PM2.5 составляет от 50 до 75, это указывает на умеренный уровень загрязнения воздуха.</string>
    <string name="pm2_5_6">\t\t\tКогда индекс качества воздуха PM2.5 составляет от 75 до 800, это указывает на высокий уровень загрязнения воздуха, что может представлять серьезную угрозу для здоровья.</string>

    <string name="pm10_1">\t\t\tКогда индекс качества воздуха PM10 составляет от 0 до 20, это указывает на хорошее качество воздуха, что является благоприятным для здоровья. </string>
    <string name="pm10_2">\t\t\tКогда индекс качества воздуха PM10 составляет от 20 до 40, это указывает на умеренное качество воздуха. </string>
    <string name="pm10_3">\t\t\tКогда индекс качества воздуха PM10 составляет от 40 до 50, это также указывает на умеренное качество воздуха, но с некоторым ухудшением. </string>
    <string name="pm10_4">\t\t\tКогда индекс качества воздуха PM10 составляет от 50 до 100, это указывает на нежелательное качество воздуха с умеренным или даже плохим состоянием воздуха. </string>
    <string name="pm10_5">\t\t\tКогда индекс качества воздуха PM10 составляет от 100 до 150, это указывает на плохое качество воздуха с высоким содержанием загрязнителей. </string>
    <string name="pm10_6">\t\t\tКогда индекс качества воздуха PM10 составляет от 150 до 1200, это указывает на очень плохое качество воздуха с высоким содержанием загрязнителей. </string>

    <string name="NO2_1">\t\t\tКогда индекс качества воздуха для двуокиси азота (NO₂) составляет от 0 до 40, это указывает на удовлетворительное или хорошее качество воздуха. </string>
    <string name="NO2_2">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха для двуокиси азота (NO₂) составляет от 40 до 90, то это соответствует категории умеренное или среднее качество воздуха.</string>
    <string name="NO2_3">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха для двуокиси азота (NO₂) составляет от 90 до 120, то это соответствует категории "Несприятное" или "Плохое" качество воздуха.</string>
    <string name="NO2_4">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха для двуокиси азота (NO₂) составляет от 120 до 230, то это указывает на "Очень плохое" или "Опасное" качество воздуха. </string>
    <string name="NO2_5">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха для двуокиси азота (NO₂) составляет от 230 до 340, то это указывает на "Опасное" качество воздуха.</string>
    <string name="NO2_6">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха для двуокиси азота (NO₂) составляет от 340 до 1000, это считается очень высоким уровнем загрязнения воздуха. </string>

    <string name="O3_1">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха озона (O₃) составляет от 0 до 50, это считается хорошим уровнем качества воздуха. </string>
    <string name="O3_2">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха озона (O₃) составляет от 50 до 100, это считается уровнем качества воздуха умеренного уровня. </string>
    <string name="O3_3">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха озона (O₃) составляет от 100 до 130, это считается уровнем качества воздуха высокого уровня. </string>
    <string name="O3_4">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха озона (O₃) составляет от 130 до 240, это считается очень высоким уровнем качества воздуха. </string>
    <string name="O3_5">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха озона (O₃) составляет от 240 до 380, это считается крайне высоким уровнем качества воздуха, что может представлять серьезную опасность для здоровья. </string>
    <string name="O3_6">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха озона (O₃) составляет от 380 до 1000, это считается экстремально высоким уровнем качества воздуха, что представляет серьезную угрозу для здоровья. </string>

    <string name="SO2_1">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха диоксида серы (SO₂) составляет от 0 до 100, это считается в пределах допустимых норм и считается хорошим качеством воздуха. </string>
    <string name="SO2_2">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха диоксида серы (SO₂) составляет от 100 до 200, это указывает на умеренный уровень загрязнения воздуха, который может оказывать отрицательное воздействие на здоровье некоторых людей, особенно у тех, кто имеет респираторные проблемы. </string>
    <string name="SO2_3">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха диоксида серы (SO₂) составляет от 200 до 350, это указывает на высокий уровень загрязнения воздуха, который может представлять серьезную угрозу для здоровья людей, особенно у тех, кто имеет респираторные проблемы или другие заболевания. </string>
    <string name="SO2_4">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха диоксида серы (SO₂) составляет от 350 до 500, это указывает на очень высокий уровень загрязнения воздуха, который представляет серьезную угрозу для здоровья людей. </string>
    <string name="SO2_5">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха диоксида серы (SO₂) составляет от 500 до 750, это указывает на крайне высокий уровень загрязнения воздуха, который представляет серьезную опасность для здоровья людей. </string>
    <string name="SO2_6">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха диоксида серы (SO₂) составляет от 750 до 1000, это указывает на чрезвычайно высокий уровень загрязнения воздуха, который представляет серьезную угрозу для здоровья людей. </string>

    <string name="CO_1">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха угарного газа (CO) составляет от 0 до 50, это указывает на то, что качество воздуха хорошее</string>
    <string name="CO_2">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха угарного газа (CO) составляет от 50 до 100, это указывает на то, что качество воздуха удовлетворительное, но могут возникнуть некоторые небольшие проблемы у некоторых групп риска, таких как дети, пожилые люди и люди с дыхательными заболеваниями.</string>
    <string name="CO_3">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха угарного газа (CO) составляет от 100 до 200, это указывает на то, что качество воздуха несоответствующее .</string>
    <string name="CO_4">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха угарного газа (CO) составляет от 200 до 300, это указывает на то, что качество воздуха плохое.</string>
    <string name="CO_5">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха угарного газа (CO) составляет от 300 до 400, это указывает на то, что качество воздуха очень плохое. </string>
    <string name="CO_6">\t\t\tЕсли индекс качества воздуха угарного газа (CO) составляет от 400 и выше, это указывает на то, что качество воздуха экстремально плохое. </string>

    <string name="aerosol_1">Уровень аэрозольной загрязненности низкий</string>
    <string name="aerosol_2">\t\t\tУровень аэрозольной загрязненности умеренный.\n\n\t\t\tРекомендуется следовать общим рекомендациям по снижению воздействия загрязненного воздуха, таким как:\n\t\t\t1. Ограничение длительного нахождения на улице, особенно для людей с респираторными заболеваниями или другими заболеваниями.\n\t\t\t2. Увлажнение воздуха внутри помещений.\n\t\t\t3. Использование систем фильтрации воздуха в помещениях и регулярное проветривание.</string>
    <string name="aerosol_3">\t\t\tУровень аэрозольной загрязненности высокий.\n\n\t\t\tРекомендуется принять дополнительные меры предосторожности, такие как:\n\t\t\t1. Использование масок с высоким уровнем защиты, таких как маски с классом защиты N95 или выше, особенно для людей с респираторными заболеваниями или другими заболеваниями.\n\t\t\t2. Ограничение длительного нахождения на улице, особенно в периоды с высокими уровнями оптической толщины аэрозоля.\n\t\t\t3. Использование систем фильтрации воздуха в помещениях.</string>
    <string name="aerosol_4">\t\t\tУровень аэрозольной загрязненности критический.\n\n\t\t\tРекомендуется следовать официальным указаниям и рекомендациям местных властей, таким как:\n\t\t\tРежимы ЧС, эвакуация из зон с высокими уровнями оптической толщины аэрозоля, использование масок с высоким уровнем защиты, ограничение выхода на улицу</string>

    <string name="dust_1">\t\t\tНизкий уровень загрязнения пылью.\n\n\t\t\tМеры предосторожности:\n\t\t\tНет особых мер предосторожности. Однако, уязвимым группам, таким как детям, пожилым людям и лицам с респираторными заболеваниями, рекомендуется соблюдать осторожность и избегать длительного пребывания на улице в зоне с высокими концентрациями пыльных частиц.</string>
    <string name="dust_2">\t\t\tУмеренный уровень загрязнения пылью.\n\n\t\t\tМеры предосторожности:\n\t\t\tРекомендуется:\n\n\t\t\t1. Ограничить длительное нахождение на открытом воздухе, особенно для уязвимых групп.\n\t\t\t2. Регулярное проветривание помещений и использование систем фильтрации воздуха также могут помочь снизить воздействие пыльных частиц на здоровье.</string>
    <string name="dust_3">\t\t\tВысокий уровень загрязнения пылью.\n\n\t\t\tМеры предосторожности:\n\t\t\tРекомендуется:\n\n\t\t\t1. Избегать длительного пребывания на открытом воздухе, особенно для уязвимых групп, таких как дети, пожилые люди и лица с респираторными заболеваниями.\n\t\t\t2. Регулярное проветривание помещений, использование систем фильтрации воздуха и использование масок могут быть также рекомендованы.</string>
    <string name="dust_4">\t\t\tКритически высокий уровень загрязнения пылью.\n\n\t\t\tМеры предосторожности:\n\t\t\tРекомендуется соблюдать особую осторожность и избегать длительного нахождения на открытом воздухе, даже для здоровых лиц.\n\t\t\tУязвимым группам рекомендуется оставаться внутри помещений, проветривать их только во время снижения концентрации пыльных частиц, и использовать высокоэффективные системы фильтрации воздуха.\n\t\t\tИспользование масок с высоким уровнем защиты, таких как маски с классом защиты N95 или выше, также может быть рекомендовано.</string>

    <string name="air_plus_no2">\n\n\tЗамечен повышенный уровень оксида азота по сравнению с O₃, SO₂, CO. Может вызывать раздражение дыхательных путей, усиливать симптомы астмы, повышать риск респираторных инфекций и воздействовать на сердечно-сосудистую систему.\n\t\t\tРекомендуется:\n\n
\t\t\t1. Избегать пребывания на улице в периоды повышенной загрязненности воздуха оксидом азота, особенно вблизи дорог с интенсивным движением транспорта.\n
\t\t\t2. Предпочитать места с далеком от дорог и источников выбросов NO₂, такими как парки или зеленые зоны.\n
\t\t\t3. Использовать маски с высоким уровнем фильтрации, такие как маски N95, чтобы снизить вдыхание оксида азота.\n
\t\t\t4. Увлажнять слизистые оболочки носа и горла, чтобы снизить их чувствительность к загрязненному воздуху.\n
\t\t\t5. Избегать физической активности на открытом воздухе в периоды повышенной концентрации NO₂, так как физическая активность может увеличить вдыхание вредных веществ.\n
\t\t\t6. Улучшите качество воздуха внутри помещений, закрывая окна и использования систем очистки воздуха.\n
\t\t\t7. Избегайте других источников загрязнения воздуха внутри помещений, таких как табак, дым от каминов или дровяных печей, и прочих химических выделений.
</string>
    <string name="air_plus_o3">\n\n\t\t\tЗамечен повышенный уровень озона по сравнению с NO₂, SO₂, CO. Озон также может вызывать раздражение дыхательных путей, ухудшать астму и оказывать негативное воздействие на легкие и сердце.\n\t\t\tРекомендуется:\n\n
\t\t\t1.	Избегать пребывания на улице в периоды повышенной концентрации озона, особенно во время солнечного дня и в часы пик концентрации озона.\n
\t\t\t2.	Предпочитать места с далеком от источников выбросов, такими как автомагистрали, промышленные предприятия или плотные городские районы.\n
\t\t\t3.	Использовать защитные средства, такие как шляпы, солнцезащитные очки и одежду с длинными рукавами, чтобы уменьшить прямое воздействие солнечных лучей на кожу.\n
\t\t\t4.	Избегать физической активности на открытом воздухе в периоды повышенной концентрации озона, так как физическая активность может увеличить вдыхание вредных веществ.\n
\t\t\t5.	Поддерживайте внутреннюю среду своего дома здоровой, используя системы вентиляции, фильтры воздуха и другие методы очистки воздуха внутри помещений.\n
\t\t\t6.	Избегайте других источников загрязнения воздуха внутри помещений, таких как табак, химические продукты, аэрозоли и другие, и предпринимайте меры для их снижения.
</string>
    <string name="air_plus_co">\n\n\t\t\tЗамечен повышенный уровень угарного газа по сравнению с O₃, SO₂, NO₂. \nМожет связываться с гемоглобином в крови и ограничивать способность крови переносить кислород, что может приводить к гипоксии и серьезным заболеваниям, включая отравление угарным газом. \n\t\t\tРекомендуется:\n\n\t\t\t1. Переместиться в безопасное место, как можно дальше от источника выброса угарного газа.\n
\t\t\t2. Избегать физической активности на открытом воздухе в зоне повышенного содержания CO.\n
\t\t\t3. Если возможно, использовать защитные средства, такие как маски, чтобы ограничить вдыхание загрязненного воздуха.\n
\t\t\t4. При необходимости использовать маски с высоким уровнем фильтрации, такие как маски N95, чтобы снизить вдыхание угарного газа.\n
\t\t\t5. Увлажнять слизистые оболочки носа и горла, чтобы снизить их чувствительность к загрязненному воздуху.\n
\t\t\t6. Избегайте использования токсичных веществ в повседневной жизни, таких как химические бытовые продукты, лаки, краски и т. д.\n
\t\t\t7. Поддерживайте внутреннюю среду своего дома здоровой, проветривайте помещения, используйте системы вентиляции и фильтры воздуха, чтобы снизить загрязнение воздуха внутри помещений.
</string>
    <string name="air_plus_so2">\n\n\t\t\tЗамечен повышенный уровень диоксида серы по сравнению с O₃, NO₂, CO. Может вызывать раздражение дыхательных путей, повышать риск респираторных инфекций и влиять на сердечно-сосудистую систему.\n\t\t\tРекомендуется:\n\n
\t\t\t1. Избегать пребывания на улице в периоды повышенной загрязненности воздуха диоксидом серы, особенно вблизи источников выбросов SO₂, таких как промышленные предприятия, энергетические объекты или автомобильные дороги с интенсивным движением транспорта.\n
\t\t\t2. Предпочитать места с далеком от источников выбросов SO₂, такими как парки, зеленые зоны или жилые районы с меньшей промышленной активностью.\n
\t\t\t3. Использовать маски с высоким уровнем фильтрации, такие как маски N95, чтобы снизить вдыхание диоксида серы.\n
\t\t\t4. Увлажнять слизистые оболочки носа и горла, чтобы снизить их чувствительность к загрязненному воздуху.\n
\t\t\t5. Избегать физической активности на открытом воздухе в периоды повышенной концентрации SO₂, так как физическая активность может увеличить вдыхание вредных веществ.\n
\t\t\t6. Улучшите качество воздуха внутри помещений, закрывая окна и использования систем очистки воздуха.\n
\t\t\t7. Избегайте других источников загрязнения воздуха внутри помещений, таких как табак, дым от каминов или дровяных печей, и прочих химических выделений.
</string>
    <string name="aiq">\nИндекс качества воздуха:&#32;</string>
    <string name="index">\nИндекс&#32;</string>
    <string name="mkg">&#32;мкг/м³</string>
</resources>